{"version":"1.0","provider_name":"IPSIARTE","provider_url":"https:\/\/ipsiarte.com","author_name":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","author_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/","title":"Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres - IPSIARTE","type":"rich","width":600,"height":338,"html":"<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"QTq2kZDJDb\"><a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/\">Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres<\/a><\/blockquote><iframe sandbox=\"allow-scripts\" security=\"restricted\" src=\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/embed\/#?secret=QTq2kZDJDb\" width=\"600\" height=\"338\" title=\"\u00abReexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres\u00bb \u2014 IPSIARTE\" data-secret=\"QTq2kZDJDb\" frameborder=\"0\" marginwidth=\"0\" marginheight=\"0\" scrolling=\"no\" class=\"wp-embedded-content\"><\/iframe><script>\n\/*! This file is auto-generated *\/\n!function(d,l){\"use strict\";l.querySelector&&d.addEventListener&&\"undefined\"!=typeof URL&&(d.wp=d.wp||{},d.wp.receiveEmbedMessage||(d.wp.receiveEmbedMessage=function(e){var t=e.data;if((t||t.secret||t.message||t.value)&&!\/[^a-zA-Z0-9]\/.test(t.secret)){for(var s,r,n,a=l.querySelectorAll('iframe[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),o=l.querySelectorAll('blockquote[data-secret=\"'+t.secret+'\"]'),c=new RegExp(\"^https?:$\",\"i\"),i=0;i<o.length;i++)o[i].style.display=\"none\";for(i=0;i<a.length;i++)s=a[i],e.source===s.contentWindow&&(s.removeAttribute(\"style\"),\"height\"===t.message?(1e3<(r=parseInt(t.value,10))?r=1e3:~~r<200&&(r=200),s.height=r):\"link\"===t.message&&(r=new URL(s.getAttribute(\"src\")),n=new URL(t.value),c.test(n.protocol))&&n.host===r.host&&l.activeElement===s&&(d.top.location.href=t.value))}},d.addEventListener(\"message\",d.wp.receiveEmbedMessage,!1),l.addEventListener(\"DOMContentLoaded\",function(){for(var e,t,s=l.querySelectorAll(\"iframe.wp-embedded-content\"),r=0;r<s.length;r++)(t=(e=s[r]).getAttribute(\"data-secret\"))||(t=Math.random().toString(36).substring(2,12),e.src+=\"#?secret=\"+t,e.setAttribute(\"data-secret\",t)),e.contentWindow.postMessage({message:\"ready\",secret:t},\"*\")},!1)))}(window,document);\n<\/script>\n","thumbnail_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/pexels-kat-smith-568021-scaled.jpg","thumbnail_width":2560,"thumbnail_height":1709,"description":"Inicialmente, los efectos asociados a un trauma se vinculan a la v\u00edctima o victimas expuestas de manera directa a desastres naturales o eventos precipitados por el hombre, cuyas caracter\u00edsticas se describen como angustiantes, amenazantes y dolorosas; dicha exposici\u00f3n genera respuestas naturales de estr\u00e9s, constituidas en una reacci\u00f3n psicofisiol\u00f3gica motivada por fuentes de tensi\u00f3n internas y\/o [&hellip;]"}