{"id":2999,"date":"2021-06-09T14:21:51","date_gmt":"2021-06-09T14:21:51","guid":{"rendered":"https:\/\/ipsiarte.com\/?p=2999"},"modified":"2022-05-13T17:54:06","modified_gmt":"2022-05-13T17:54:06","slug":"arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/","title":{"rendered":"Arte y creatividad como compa\u00f1eros en el proceso del c\u00e1ncer"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"2999\" class=\"elementor elementor-2999\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1cd02104 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1cd02104\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-46134028\" data-id=\"46134028\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-461b2dc2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"461b2dc2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<!-- wp:paragraph -->\n<p>Al escuchar la palabra c\u00e1ncer, es posible que pasen por nuestra cabeza miles de pensamientos e im\u00e1genes en cuestiones de segundos. Todos tienen como base nuestra experiencia con dicha enfermedad, sin embargo, hay una palabra que se mantiene en nuestro inconsciente colectivo: \u201cmuerte\u201d, lo que en un primer momento, personas que han sido diagnosticadas, temen.\u00a0 Y es que parece que antes del c\u00e1ncer la muerte no es una opci\u00f3n, est\u00e1 ajena y lejana, pero ante este diagn\u00f3stico, de alguna forma, parece tangible.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>Al aparecer el c\u00e1ncer, inicia un proceso con la enfermedad que se divide en varias fases:<em>\u00a0 fase de diagn\u00f3stico, fase de tratamiento, fase de intervalo de la enfermedad, fase de supervivencia, fase de recidiva y\u00a0 fase de final de vida.<\/em> Estas son estudiadas por un \u00e1rea espec\u00edfica de la psicolog\u00eda llamada \u201cPsicooncolog\u00eda.\u00a0 Dentro de esta rama, el acompa\u00f1amiento y la contenci\u00f3n son elementos vitales a lo largo del proceso y si a esto le sumamos la perspectiva Arteterapeutica, nos encontramos que el arte y la creatividad se vuelven compa\u00f1eros excepcionales para pacientes oncol\u00f3gicos, permiti\u00e9ndoles expresar, por medio de diversas herramientas y t\u00e9cnicas ya sean visuales, auditivas o manuales, aquellas emociones que son dif\u00edciles de manifestar con palabras.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>Frente a esto, surgen algunas interrogantes que en ocasiones son parte de las inseguridades que vivimos como personas: \u00bfC\u00f3mo puedo hacer arte?, \u00bfSi no soy una persona creativa, c\u00f3mo puedo pensar en crear algo art\u00edstico?. La Arteterapia se centra especialmente en quienes no se consideran artistas de museos.\u00a0 Es pertinente, entonces, recordar las palabras de Romero J. (2012) \u201cTodo ser humano es potencialmente creativo\u201d.\u00a0 La creatividad y el arte est\u00e1n dentro de cada persona, solo hace falta dejarse fluir y llevar por las diversas consignas que desde la Arteterapia se plantean.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>El proceso creativo es uno de los pilares b\u00e1sicos de la Arteterapia, ya que en \u00e9l se produce la posibilidad de cambio, la relaci\u00f3n entre la forma y el movimiento, lo consciente y lo inconsciente, lo tangible y lo imaginario.\u00a0 \u201cCrear es convocar tensiones y contradicciones, y darles formas nuevas a esas tensiones y a esas contradicciones, de modo que esas formas puedan albergarlas y hacerlas fecundas\u201d. (Fiorini H. 1995). Cuando este proceso creativo acompa\u00f1a el proceso de un paciente oncol\u00f3gico,\u00a0 se logra transformar la visi\u00f3n que se tiene de la enfermedad. Este temor o miedo a la muerte, suele ser un catalizador para la creaci\u00f3n de\u00a0 maravillosas expresiones emocionales.\u00a0<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph --><!-- wp:paragraph -->\n<p>La Arteterapia permite la defensa y desarrollo del yo, mientras que el c\u00e1ncer representa una amenaza para la supervivencia, el arte ayuda a retomar la propia identidad, generando mayor conciencia de l\u00edmites y autocuidado. Valida y legitima las propias experiencias e interpretaciones en cuanto a su relaci\u00f3n con la enfermedad. Y para lograr todo esto, no se necesita ser artista, solo se necesita conectar con ese ni\u00f1o o ni\u00f1a interior que en alg\u00fan momento se llen\u00f3 las manos de pintura, molde\u00f3 casitas, gusanitos o pelotitas con arcilla y se emocionaba al ver los colores del arco\u00edris en el cielo.<\/p>\n<!-- \/wp:paragraph -->\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57bf779 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"57bf779\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h5 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Acerca de la autora:<\/h5>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-17c2f38 elementor-author-box--align-left elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"17c2f38\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/virginia-amaro\/\" class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/04\/Virginia-Amaro-scaled-e1626898425590-300x300.jpg\" alt=\"Picture of Virginia Amaro\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/virginia-amaro\/\">\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tVirginia Amaro\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Psic\u00f3loga, Doctoranda en salud mental comunitaria, Arteterapeuta, Especialista en narraci\u00f3n oral esc\u00e9nica y Terapeuta de juego infantil.<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-author-box__button elementor-button elementor-size-xs\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/virginia-amaro\/\">\n\t\t\t\t\t\t\u00a1CON\u00d3CEME!\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Al escuchar la palabra c\u00e1ncer, es posible que pasen por nuestra cabeza miles de pensamientos e im\u00e1genes en cuestiones de segundos. Todos tienen como base nuestra experiencia con dicha enfermedad, sin embargo, hay una palabra que se mantiene en nuestro inconsciente colectivo: \u201cmuerte\u201d, lo que en un primer momento, personas que han sido diagnosticadas, temen.\u00a0 [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":3238,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[66],"tags":[],"class_list":["post-2999","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-formacion"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Arte y creatividad como compa\u00f1eros en el proceso del c\u00e1ncer - IPSIARTE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Arte y creatividad como compa\u00f1eros en el proceso del c\u00e1ncer - IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Al escuchar la palabra c\u00e1ncer, es posible que pasen por nuestra cabeza miles de pensamientos e im\u00e1genes en cuestiones de segundos. Todos tienen como base nuestra experiencia con dicha enfermedad, sin embargo, hay una palabra que se mantiene en nuestro inconsciente colectivo: \u201cmuerte\u201d, lo que en un primer momento, personas que han sido diagnosticadas, temen.\u00a0 [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-06-09T14:21:51+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-13T17:54:06+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/arte-y-creatividad-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"admin\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"admin\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/\",\"name\":\"Arte y creatividad como compa\u00f1eros en el proceso del c\u00e1ncer - IPSIARTE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/arte-y-creatividad.png\",\"datePublished\":\"2021-06-09T14:21:51+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-13T17:54:06+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/90792f2b1022a36f305461030cffcf2e\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/arte-y-creatividad.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/arte-y-creatividad.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Arte y creatividad como compa\u00f1eros en el proceso del c\u00e1ncer\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\",\"name\":\"IPSIARTE\",\"description\":\"Formaci\u00f3n\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/90792f2b1022a36f305461030cffcf2e\",\"name\":\"admin\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6f0c0ebb9970c0cf672157e7c333e055?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6f0c0ebb9970c0cf672157e7c333e055?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"admin\"},\"sameAs\":[\"https:\/\/ipsiarte.com\"],\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/admin\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Arte y creatividad como compa\u00f1eros en el proceso del c\u00e1ncer - IPSIARTE","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Arte y creatividad como compa\u00f1eros en el proceso del c\u00e1ncer - IPSIARTE","og_description":"Al escuchar la palabra c\u00e1ncer, es posible que pasen por nuestra cabeza miles de pensamientos e im\u00e1genes en cuestiones de segundos. Todos tienen como base nuestra experiencia con dicha enfermedad, sin embargo, hay una palabra que se mantiene en nuestro inconsciente colectivo: \u201cmuerte\u201d, lo que en un primer momento, personas que han sido diagnosticadas, temen.\u00a0 [&hellip;]","og_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/","og_site_name":"IPSIARTE","article_published_time":"2021-06-09T14:21:51+00:00","article_modified_time":"2022-05-13T17:54:06+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/arte-y-creatividad-1024x576.png","type":"image\/png"}],"author":"admin","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"admin","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/","name":"Arte y creatividad como compa\u00f1eros en el proceso del c\u00e1ncer - IPSIARTE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/arte-y-creatividad.png","datePublished":"2021-06-09T14:21:51+00:00","dateModified":"2022-05-13T17:54:06+00:00","author":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/90792f2b1022a36f305461030cffcf2e"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/#primaryimage","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/arte-y-creatividad.png","contentUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/arte-y-creatividad.png","width":1920,"height":1080},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/arte-y-creatividad-como-companeros-en-el-proceso-del-cancer\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/ipsiarte.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Arte y creatividad como compa\u00f1eros en el proceso del c\u00e1ncer"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/","name":"IPSIARTE","description":"Formaci\u00f3n","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/90792f2b1022a36f305461030cffcf2e","name":"admin","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6f0c0ebb9970c0cf672157e7c333e055?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/6f0c0ebb9970c0cf672157e7c333e055?s=96&d=mm&r=g","caption":"admin"},"sameAs":["https:\/\/ipsiarte.com"],"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/admin\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2999","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2999"}],"version-history":[{"count":35,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2999\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4431,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2999\/revisions\/4431"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3238"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2999"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2999"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2999"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}