{"id":3240,"date":"2021-07-21T20:45:58","date_gmt":"2021-07-21T20:45:58","guid":{"rendered":"https:\/\/ipsiarte.com\/?p=3240"},"modified":"2022-05-13T17:53:48","modified_gmt":"2022-05-13T17:53:48","slug":"la-infoxicacion-en-el-cuerpo","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/","title":{"rendered":"La infoxicaci\u00f3n en el cuerpo"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"3240\" class=\"elementor elementor-3240\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-19c903e elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"19c903e\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-37b0ab14\" data-id=\"37b0ab14\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-20878067 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"20878067\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>La infoxicaci\u00f3n es un t\u00e9rmino ajustado a la nueva realidad de las tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n. Esta palabra apunta a describir la sobrecarga de informaci\u00f3n o exceso de la misma, provocada por la abundancia de contenidos en internet. El t\u00e9rmino fue acu\u00f1ado por Alfons Cornell\u00e1 en 1960 para darle una definici\u00f3n precisa y breve a la \u201cintoxicaci\u00f3n por informaci\u00f3n\u201d, fen\u00f3meno que se instaur\u00f3 en la sociedad con la llegada de la red inform\u00e1tica creando un sinf\u00edn de informaci\u00f3n a tal punto de saturar la propia capacidad humana para procesar y analizar tal magnitud informativa.<\/p><p>En la actualidad, se puede considerar la \u201cinfoxicaci\u00f3n\u201d como la enfermedad de la sociedad digital o la sociedad actual, ya que este fen\u00f3meno, tiene su g\u00e9nesis tras la llegada de internet y, con ello, su crecimiento tanto a nivel de usuarios como de plataformas donde se muestra el incremento exponencial de informaci\u00f3n. Ahora bien, es necesario plantearse \u00bfqu\u00e9 consecuencias trae el exceso de informaci\u00f3n en los seres humanos? En principio, demasiadas noticias limita la capacidad para comprender, ya que para procesar muchos datos hay que tener dominio de contenido y solo alguien que ha le\u00eddo sobre el tema, ha profundizado en una materia o tiene alguna experiencia previa en ella, puede procesar r\u00e1pidamente informaci\u00f3n pudiendo discernir: qu\u00e9 es cierto, que es probablemente cierto y qu\u00e9 es obviamente falso; adem\u00e1s de determinar en poco tiempo y sin llegar al sobre desgaste energ\u00e9tico, las cosas que necesita y que son funcionales para \u00e9l.<\/p><p>A este respecto, resulta parad\u00f3jico que en la actualidad, el ser humano tenga tanta informaci\u00f3n pero escaso tiempo disponible para profundizar en tanto contenido; e igualmente, tener la capacidad de filtrarlos en diferentes aspectos o \u00e1reas. Es como si los humanos se hubieran convertido en \u201ccomepalabras\u201d sin poder saborear ni digerir la mayor\u00eda de ellas.<\/p><p>Ahora bien, siguiendo en la met\u00e1fora de comer palabras sin poder saborearlas ni digerirlas, ratifico, como el comer sin digerir, m\u00e9dicamente causar\u00eda una indigesti\u00f3n o alg\u00fan tipo de enfermedad en el sistema digestivo. Lo mismo ocurre con lo que ingerimos de los medios de comunicaci\u00f3n. Pareciera, entonces, que la sociedad tiene alg\u00fan tipo de \u201cindigesti\u00f3n\u201d o malestar, por no poder digerir el exceso de informaci\u00f3n a la que acceden.<\/p><p>Este malestar al que se hace referencia en el p\u00e1rrafo anterior, se ha catalogado popularmente como \u201cestr\u00e9s digital\u201d, el cual est\u00e1 siendo en este momento, uno de los principales factores predisponentes y causante de enfermedades cr\u00f3nicas, as\u00ed como de afecciones en el cuerpo. Resulta, entonces, interesante el cuestionarse, \u00bfc\u00f3mo es posible que lo que existe en nuestra mente y que absorbemos de una pantalla, puede ser causal de una enfermedad cr\u00f3nica y hasta mortal? Esto se explica a trav\u00e9s del proceso de somatizaci\u00f3n, ya que somatizar es convertir un conflicto ps\u00edquico en un s\u00edntoma f\u00edsico.<\/p><p><em><strong>LA INFOXICACI\u00d3N ES A LA MENTE, LO QUE LA INTOXICACI\u00d3N ES AL CUERPO<\/strong><\/em><\/p><p>En raz\u00f3n de lo antes expuesto, la psico-somatizaci\u00f3n es el proceso mediante el cual las emociones se manifiestan a trav\u00e9s del cuerpo (soma), en s\u00edntomas f\u00edsicos que pueden pasar inadvertidos en algunas ocasiones. Es el caso, por ejemplo, cuando se siente verg\u00fcenza, las mejillas se ruborizan. De igual manera, las emociones como la alegr\u00eda, euforia, o la tranquilidad, tienden a manifestarse en el cuerpo en forma de sensaciones de bienestar. No obstante, emociones menos placenteras como el miedo, la culpa, la ansiedad, el odio, la ira, rabia, da\u00f1an y deterioran el organismo, manifest\u00e1ndose muchas veces como dolores, n\u00e1useas, sensaci\u00f3n de ahogo, calambres musculares, afecciones en la piel, problemas para la digesti\u00f3n y otros.<\/p><p>En contraste, existe una l\u00ednea de la psicolog\u00eda que se ha encargado de estudiar la conexi\u00f3n que existe entre la mente y el cuerpo denominada Psiconeuroinmunolog\u00eda, la cual establece que el proceso de somatizaci\u00f3n solo tiene una explicaci\u00f3n real y es a trav\u00e9s del sistema inmunol\u00f3gico. Esto, incluso, ha sido considerado como el eslab\u00f3n perdido que hace de puente entre lo mental y lo f\u00edsico. Este campo cient\u00edfico considera que los impactos emocionales tienen traducci\u00f3n f\u00edsica a trav\u00e9s del sistema inmune, el sistema hormonal y el sistema nervioso, tal cual lo afirma la especialista en psiconeuroinmunolog\u00eda Sandra M. Camelo Roa, en su art\u00edculo \u201cPsiconeuroinmunolog\u00eda: breve panor\u00e1mica\u201d, publicado por la universidad Santo Tom\u00e1s de Bogot\u00e1- Colombia (2005).<\/p><p>Por otro lado, existen autores que sostienen que cada somatizaci\u00f3n est\u00e1 relacionada con la zona del cerebro encargada de procesar cada uno de los impactos que comprometen la adecuada funcionalidad del cuerpo. As\u00ed, lo manifiesta la doctora Encarnaci\u00f3n Ayalael, en su art\u00edculo \u201cPsiconeuroinmunolog\u00eda, Interrelaci\u00f3n entre los sistemas nervioso, endocrino e inmunitario\u201d. Afirma que el Tronco Cerebral estar\u00eda relacionado con aquellos acontecimientos que comprometen la vida, la respiraci\u00f3n, el apetito, tragar, los miedos viscerales que tienen que ver con la supervivencia individual. El Cerebro Medio, con aquellos aspectos relacionados con la desvalorizaci\u00f3n, los conflictos sexuales, los conflictos familiares, el hogar y, con ello, los conflictos de apego. Por \u00faltimo, los conflictos territoriales, de desamparo moral, de demarcaci\u00f3n o de repugnancia, se hallar\u00edan en la Corteza Cerebral.<\/p><p>Somatizamos en la piel los conflictos de p\u00e9rdida, en los pulmones los conflictos de intenso temor a la muerte, en el ri\u00f1\u00f3n la nostalgia, en el h\u00edgado el miedo a la pobreza o la agresi\u00f3n suprimida; en los genitales los conflictos sexuales y las ofensas al pudor, en el coraz\u00f3n los conflictos territoriales, en la mama los conflictos de nido (con los hijos o la pareja), en la pr\u00f3stata u ovarios los conflictos sexuales o las ofensas provocadas por un descendiente, en los huesos la desvalorizaci\u00f3n y la falta de soporte parental.<\/p><p>Ahora bien, todas estas afecciones est\u00e1n asociadas a una emoci\u00f3n a un conjunto de emociones. As\u00ed, el contenido que se recepciona del medio ambiente, va desencadenando sensaciones que se generan de forma autom\u00e1tica a partir de la producci\u00f3n de un pensamiento. Este viaja y produce se\u00f1ales a trav\u00e9s del sistema nervioso para segregar una cantidad de respuestas fisiol\u00f3gicas que manifiestan la dolencia o malestar en el cuerpo, transform\u00e1ndolo en un s\u00edntoma visible; mecanismo que es incrementado cuando la persona no es capaz de procesar y controlar la demanda de informaci\u00f3n. Es precisamente esto a lo que se le denomina \u201cInfoxicaci\u00f3n\u201d.<\/p><p>Los que pretenden validar toda la informaci\u00f3n que reciben son vulnerables a sufrir un proceso de infoxicaci\u00f3n, ya que, no es leer todo lo que est\u00e1 a tu alcance lo que te hace estar m\u00e1s informado, sino, el recibir informaci\u00f3n de calidad. Los que confunden cantidad de informaci\u00f3n con calidad de la misma, son los m\u00e1s propensos a sufrir de esta enfermedad digital. Estar todo el d\u00eda conectados a decenas de fuentes, m\u00e1s que informar, confunde. La ansiedad por la informaci\u00f3n infoxica y tu cuerpo lo puede estar manifestando.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3dc1599 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3dc1599\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h5 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Acerca de la autora:<\/h5>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9abd60f elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9abd60f\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-51e510a\" data-id=\"51e510a\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d5b49e8 elementor-author-box--align-left elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"d5b49e8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/osbelis-beltran\/\" class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Osbelis-Beltran-300x300.jpg\" alt=\"Picture of Osbelis Beltr\u00e1n\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/osbelis-beltran\/\">\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tOsbelis Beltr\u00e1n\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Psic\u00f3loga, Psicoterapeuta y Especialista en Psicodiagn\u00f3stico.<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-author-box__button elementor-button elementor-size-xs\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/osbelis-beltran\/\">\n\t\t\t\t\t\t\u00a1CON\u00d3CEME!\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>La infoxicaci\u00f3n es un t\u00e9rmino ajustado a la nueva realidad de las tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n. Esta palabra apunta a describir la sobrecarga de informaci\u00f3n o exceso de la misma, provocada por la abundancia de contenidos en internet. El t\u00e9rmino fue acu\u00f1ado por Alfons Cornell\u00e1 en 1960 para darle una definici\u00f3n precisa y breve a [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":3241,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[66],"tags":[],"class_list":["post-3240","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-formacion"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La infoxicaci\u00f3n en el cuerpo - IPSIARTE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La infoxicaci\u00f3n en el cuerpo - IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"La infoxicaci\u00f3n es un t\u00e9rmino ajustado a la nueva realidad de las tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n. Esta palabra apunta a describir la sobrecarga de informaci\u00f3n o exceso de la misma, provocada por la abundancia de contenidos en internet. El t\u00e9rmino fue acu\u00f1ado por Alfons Cornell\u00e1 en 1960 para darle una definici\u00f3n precisa y breve a [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-21T20:45:58+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-13T17:53:48+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-43-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/\",\"name\":\"La infoxicaci\u00f3n en el cuerpo - IPSIARTE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-43.png\",\"datePublished\":\"2021-07-21T20:45:58+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-13T17:53:48+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-43.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-43.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La infoxicaci\u00f3n en el cuerpo\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\",\"name\":\"IPSIARTE\",\"description\":\"Formaci\u00f3n\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\",\"name\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\"},\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La infoxicaci\u00f3n en el cuerpo - IPSIARTE","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"La infoxicaci\u00f3n en el cuerpo - IPSIARTE","og_description":"La infoxicaci\u00f3n es un t\u00e9rmino ajustado a la nueva realidad de las tecnolog\u00edas de la comunicaci\u00f3n. Esta palabra apunta a describir la sobrecarga de informaci\u00f3n o exceso de la misma, provocada por la abundancia de contenidos en internet. El t\u00e9rmino fue acu\u00f1ado por Alfons Cornell\u00e1 en 1960 para darle una definici\u00f3n precisa y breve a [&hellip;]","og_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/","og_site_name":"IPSIARTE","article_published_time":"2021-07-21T20:45:58+00:00","article_modified_time":"2022-05-13T17:53:48+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-43-1024x576.png","type":"image\/png"}],"author":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","Tiempo de lectura":"6 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/","name":"La infoxicaci\u00f3n en el cuerpo - IPSIARTE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-43.png","datePublished":"2021-07-21T20:45:58+00:00","dateModified":"2022-05-13T17:53:48+00:00","author":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/#primaryimage","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-43.png","contentUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-43.png","width":1920,"height":1080},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-infoxicacion-en-el-cuerpo\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/ipsiarte.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La infoxicaci\u00f3n en el cuerpo"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/","name":"IPSIARTE","description":"Formaci\u00f3n","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae","name":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","caption":"IPSIARTE Formaci\u00f3n"},"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3240","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3240"}],"version-history":[{"count":18,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3240\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4443,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3240\/revisions\/4443"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3241"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3240"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3240"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3240"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}