{"id":3253,"date":"2021-04-19T09:00:41","date_gmt":"2021-04-19T09:00:41","guid":{"rendered":"https:\/\/ipsiarte.com\/?p=3253"},"modified":"2022-05-13T17:54:14","modified_gmt":"2022-05-13T17:54:14","slug":"el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/","title":{"rendered":"El desarrollo de la creatividad a trav\u00e9s de la m\u00fasica"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"3253\" class=\"elementor elementor-3253\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-57f72dc9 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"57f72dc9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-2c007c1\" data-id=\"2c007c1\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-454d3eb3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"454d3eb3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Sin duda alguna, este a\u00f1o 2020 pasar\u00e1 a la historia de la humanidad. Nuestra realidad cambi\u00f3 dr\u00e1sticamente de un momento a otro sin previo aviso y sin darnos la oportunidad de prepararnos para una pandemia mundial. Uno de los cambios m\u00e1s dr\u00e1sticos se ha visto reflejado en nuestra rutina. La gran mayor\u00eda de personas, tenemos que permanecer en casa m\u00e1s tiempo del que est\u00e1bamos acostumbrados y eso se traduce a tener que compartir con nuestros familiares y con nosotros\/as mismos\/as, siendo tal vez este \u00faltimo uno de los m\u00e1s retadores.<\/p><p>A pesar de que todos\/as somos parte de una misma historia, cada persona experimenta una realidad completamente diferente, bien sea por encontrarse solo o acompa\u00f1ado, por tener trabajo o no, por haber sufrido una p\u00e9rdida de alg\u00fan ser amado en estas circunstancias, por existir alguna condici\u00f3n m\u00e9dica o de embarazo durante esta pandemia. En fin, cada uno de los diferentes escenarios ponen en riesgo nuestra salud psicol\u00f3gica y emocional si no tenemos herramientas para para surfear esta ola.<\/p><p>Actualmente, hemos tenido que apostar a nuestra capacidad creativa para adaptarnos a esta nueva realidad que vivimos; sin embargo, como adultos, muchas veces tenemos la falsa creencia de que la creatividad es un asunto de ni\u00f1os y ni\u00f1as, y al crecer, nos olvidamos de mantener nuestra habilidad de inventar o crear. La buena noticia es que tenemos la posibilidad de seguir desarroll\u00e1ndola en cualquier etapa de nuestra vida.<\/p><p>En situaciones de estr\u00e9s y tensi\u00f3n, por ejemplo, podemos sentirnos bloqueados creativamente, por eso es importante procurarnos instantes para estar con nuestras emociones, darnos el permiso de identificarlas, sentirlas y progresivamente liberarlas. Estos momentos de catarsis nos ayudan a vaciar nuestra copa antes de que se desborde y reconectarnos con nuestro ser.<\/p><p>Existen muchas maneras para lograr lo anteriormente sugerido. Te contar\u00e9 y sugerir\u00e9 c\u00f3mo hacerlo a trav\u00e9s de la m\u00fasica. Sin importar cu\u00e1l es nuestra realidad hoy, la m\u00fasica puede ayudarnos a ejercitar nuestra creatividad a trav\u00e9s de la escucha activa, la improvisaci\u00f3n y el juego, adem\u00e1s de brindar un canal de comunicaci\u00f3n a esas emociones que a veces no logramos identificar y expresar a trav\u00e9s de la palabra.<\/p><p>Todos somos seres musicales, es un don que poseemos por naturaleza. Es por eso que, sin importar si jam\u00e1s has ejecutado un instrumento musical o te dedicas a hacerlo de manera profesional, todos podemos disfrutar las bondades de la m\u00fasica y reconectarnos con nuestro \u201cyo creativo\u201d a trav\u00e9s de ella.<\/p><p>A continuaci\u00f3n, te propondr\u00e9 algunas actividades musicales que puedes realizar solo\/a acompa\u00f1ado\/a, utilizando los recursos que encuentres en casa:<\/p><p><strong>ESCUCHA ACTIVA<\/strong><br \/>Seguramente tienes una \u201cPlay List\u201d de tus canciones favoritas que has escuchado miles de veces, pero ahora lo haremos nuevamente desde una perspectiva totalmente diferente. Te invito a escoger una canci\u00f3n y vas a imaginar que es la primera vez que la escuchas, ignorando completamente lo obvio y buscando los detalles m\u00e1s peque\u00f1os que encuentres. Te explico con un ejemplo: si tu parte favorita de la canci\u00f3n es la melod\u00eda que hace el cantante con la voz, la vas a ignorar y centrar tu atenci\u00f3n en alg\u00fan instrumento que tal vez no hayas notado antes. La idea es que puedas conseguir elementos nuevos, de los cuales no te hayas percatado antes.<\/p><p>Para el siguiente nivel de este ejercicio, vas a tomar otra canci\u00f3n, esta vez una que no sea de tu genero favorito, es m\u00e1s, si es completamente desconocida much\u00edsimo mejor. Ap\u00f3yate con familiares o amigos que puedan hacerte sugerencias. Te invito a escuchar el ejercicio sin colocarle etiquetas a la canci\u00f3n. Es decir, evitemos juicios como \u201cme gusta\u201d, \u201cno me gusta\u201d. Simplemente perm\u00edtete ser un espectador del momento, lo que importa es procurar la mayor atenci\u00f3n posible.<br \/>Este ejercicio es un entrenamiento para que progresivamente, llevemos esa escucha activa a nuestras conversaciones diarias con familiares y amigos.<\/p><p><strong>\u00a1AHORA SI! CANTO EN LA DUCHA<\/strong><br \/>El primer recurso que el ser humano utiliz\u00f3 como instrumento musical fue la voz. La usaba para desahogar sus penas o celebrar con su tribu, para realizar ritos religiosos y para acompa\u00f1ar su jornada de trabajo, entre otras. No buscaba un resultado intelectual o art\u00edstico, simplemente la utilizaba como un medio de expresi\u00f3n.<\/p><p>La voz nos brinda unas posibilidades terap\u00e9uticas interesantes, a trav\u00e9s de ella podemos conectarnos con lo m\u00e1s profundo de nosotros\/as mismos\/as. Tal vez ahora mismo est\u00e1s pensando \u201cYo no canto ni en la ducha\u201d una frase m\u00e1s com\u00fan de lo que crees; m\u00e1s lo cierto es, que esto no importa en lo m\u00e1s m\u00ednimo, no es un concurso de canto donde evaluaremos afinaci\u00f3n, simplemente es un ejercicio para reconocer nuestra voz interna y abrazarla.<\/p><p>Te invito a explorar los diferentes sonidos que puedes hacer con la boca cerrada, se generar\u00e1n unas vibraciones que podr\u00edan hacerte cosquillas. Intenta realizar sonidos agudos y graves, llevar las vibraciones del pecho a la cabeza y viceversa. Lo m\u00e1s importante es que te des el permiso de disfrutar y divertirte.<\/p><p>Progresivamente pasaremos al siguiente nivel. Ahora tararea una melod\u00eda, puedes comenzar con alguna conocida mientras te atreves a inventar las tuyas. Cuando te sientas en confianza, intenta cantarla usando solo las vocales (a, e, i, o, u). Procura escucharte en todo momento (pon en pr\u00e1ctica el ejercicio anterior), despu\u00e9s de realizar esto por un rato, atr\u00e9vete a agregarle la letra de la canci\u00f3n. Lo m\u00e1s importante es que el resultado final lo cantes en la ducha (jajaja).<\/p><p><strong>M\u00daSICA CON MI CUERPO<\/strong><br \/>Luego de la voz, tenemos un instrumento musical que nos acompa\u00f1a en todo momento: nuestro cuerpo. \u00c9l nos brinda inmensas posibilidades sonoras. \u00bfNo me crees? Te lo voy a demostrar: \u00bfQu\u00e9 crees que pasa cuando aplaudes?, \u00bfQu\u00e9 sucede cuando chasqueas los dedos? \u00a1Exacto! Se generan sonidos que podemos convertir en ritmos, pudiendo realizar infinitas combinaciones.<br \/>Prueba diferentes partes de tu cuerpo, chasquidos, palmadas, golpecitos en el pecho, en las piernas, pisadas, usa tu creatividad para hacer combinaciones. Puedes probar tambi\u00e9n con sonidos fuertes y suaves, observa c\u00f3mo cambia el sonido seg\u00fan la intensidad. Este es un momento de exploraci\u00f3n total, ejercicio que puedes realizarlo a solas o en compa\u00f1\u00eda (en grupo puede ser muy divertido).<\/p><p>Si realizas en compa\u00f1\u00eda el ejercicio anterior propuesto, la idea es no utilizar ning\u00fan comando, ni dar ninguna instrucci\u00f3n. Cada persona es totalmente libre de realizar los ritmos que desee, en la forma que lo desee. En un siguiente nivel, puedes combinar el segundo ejercicio con \u00e9ste. Realizar improvisaciones tanto mel\u00f3dicas como r\u00edtmicas, hace que todo el cuerpo est\u00e9 en sinton\u00eda; adem\u00e1s, entrena a tu cerebro para reproducir las ideas que aparecen en tu cabeza.<\/p><p><strong>\u00a1IMPORTANTE!<\/strong><br \/>Recuerda que la creatividad nos permite conectar cosas que normalmente no estaban conectadas. La finalidad de los ejercicios es permitirnos reencontrarnos con nuestro lado creativo, d\u00e1ndonos permiso de jugar como ni\u00f1os\/as, explorar nuestras posibilidades sonoras y deslastrarnos de los juicios internos. Con la pr\u00e1ctica constante ver\u00e1s c\u00f3mo ganamos flexibilidad y confianza para reproducir lo que tenemos en nuestra mente, bien sea para solucionar un problema o simplemente divertirnos.<br \/>Si con la pr\u00e1ctica de estos ejercicios sientes que abriste un proceso emocional que tal vez no sabes manejar o simplemente quieres conversar, cuenta conmigo. En esta cuarentena se ha generado un distanciamiento f\u00edsico, m\u00e1s no social. Ahora estamos incluso m\u00e1s conectados y comunicados que nunca.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d74217e elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d74217e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h5 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Acerca de la autora:<\/h5>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72ad849 elementor-author-box--align-left elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"72ad849\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/narumy-aranda\/\" class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Narumy-Aranda-e1626901519205-300x300.jpg\" alt=\"Picture of Narumy Aranda\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/narumy-aranda\/\">\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tNarumy Aranda\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Educadora Musical, Musicoterapeuta y Especialista en Estimulaci\u00f3n Infantil Temprana.<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-author-box__button elementor-button elementor-size-xs\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/narumy-aranda\/\">\n\t\t\t\t\t\t\u00a1CON\u00d3CEME!\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Sin duda alguna, este a\u00f1o 2020 pasar\u00e1 a la historia de la humanidad. Nuestra realidad cambi\u00f3 dr\u00e1sticamente de un momento a otro sin previo aviso y sin darnos la oportunidad de prepararnos para una pandemia mundial. Uno de los cambios m\u00e1s dr\u00e1sticos se ha visto reflejado en nuestra rutina. La gran mayor\u00eda de personas, tenemos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":3254,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[66],"tags":[],"class_list":["post-3253","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-formacion"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El desarrollo de la creatividad a trav\u00e9s de la m\u00fasica - IPSIARTE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El desarrollo de la creatividad a trav\u00e9s de la m\u00fasica - IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Sin duda alguna, este a\u00f1o 2020 pasar\u00e1 a la historia de la humanidad. Nuestra realidad cambi\u00f3 dr\u00e1sticamente de un momento a otro sin previo aviso y sin darnos la oportunidad de prepararnos para una pandemia mundial. Uno de los cambios m\u00e1s dr\u00e1sticos se ha visto reflejado en nuestra rutina. La gran mayor\u00eda de personas, tenemos [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-04-19T09:00:41+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-13T17:54:14+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-44-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"7 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/\",\"name\":\"El desarrollo de la creatividad a trav\u00e9s de la m\u00fasica - IPSIARTE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-44.png\",\"datePublished\":\"2021-04-19T09:00:41+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-13T17:54:14+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-44.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-44.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El desarrollo de la creatividad a trav\u00e9s de la m\u00fasica\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\",\"name\":\"IPSIARTE\",\"description\":\"Formaci\u00f3n\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\",\"name\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\"},\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El desarrollo de la creatividad a trav\u00e9s de la m\u00fasica - IPSIARTE","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El desarrollo de la creatividad a trav\u00e9s de la m\u00fasica - IPSIARTE","og_description":"Sin duda alguna, este a\u00f1o 2020 pasar\u00e1 a la historia de la humanidad. Nuestra realidad cambi\u00f3 dr\u00e1sticamente de un momento a otro sin previo aviso y sin darnos la oportunidad de prepararnos para una pandemia mundial. Uno de los cambios m\u00e1s dr\u00e1sticos se ha visto reflejado en nuestra rutina. La gran mayor\u00eda de personas, tenemos [&hellip;]","og_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/","og_site_name":"IPSIARTE","article_published_time":"2021-04-19T09:00:41+00:00","article_modified_time":"2022-05-13T17:54:14+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-44-1024x576.png","type":"image\/png"}],"author":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","Tiempo de lectura":"7 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/","name":"El desarrollo de la creatividad a trav\u00e9s de la m\u00fasica - IPSIARTE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-44.png","datePublished":"2021-04-19T09:00:41+00:00","dateModified":"2022-05-13T17:54:14+00:00","author":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/#primaryimage","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-44.png","contentUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-44.png","width":1920,"height":1080},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-desarrollo-de-la-creatividad-a-traves-de-la-musica\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/ipsiarte.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El desarrollo de la creatividad a trav\u00e9s de la m\u00fasica"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/","name":"IPSIARTE","description":"Formaci\u00f3n","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae","name":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","caption":"IPSIARTE Formaci\u00f3n"},"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3253","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3253"}],"version-history":[{"count":16,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3253\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4513,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3253\/revisions\/4513"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3254"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3253"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3253"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3253"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}