{"id":3315,"date":"2021-07-23T14:14:54","date_gmt":"2021-07-23T14:14:54","guid":{"rendered":"https:\/\/ipsiarte.com\/?p=3315"},"modified":"2022-05-13T17:53:40","modified_gmt":"2022-05-13T17:53:40","slug":"el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/","title":{"rendered":"El arte de sanar nuestro cuerpo a trav\u00e9s de las emociones"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"3315\" class=\"elementor elementor-3315\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-6530d7d1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"6530d7d1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-146f260f\" data-id=\"146f260f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-765835c6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"765835c6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Nuestra salud f\u00edsica se encuentra \u00edntimamente ligada a nuestras emociones y es un hecho que se ha logrado comprobar cient\u00edficamente, pero, cuando hablamos del hecho de que las emociones afectan nuestra salud, no estamos tratando de un tema novedoso, por el contrario, se trata de un conocimiento que ha estado presente a lo largo de nuestra historia y que nuestros ancestros sab\u00edan muy bien.<\/p><p>La clave para una salud plena se basa en una concepci\u00f3n integral que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de la ausencia de dolores o molestias a nivel f\u00edsico, pues tambi\u00e9n incluye nuestro universo emocional, la manera en la que nos relacionamos con los dem\u00e1s, la espiritualidad, en fin, todos los \u00e1mbitos de nuestra vida.<\/p><p>COMPRENDIENDO LAS EMOCIONES<\/p><p>Las emociones son reacciones psicofisiol\u00f3gicas que todos los seres humanos tenemos de manera innata, es decir, nacemos con ellas y son universales, todos las experimentamos.<\/p><p>Mucho se suele hablar de las emociones positivas y negativas, y esto es algo que debemos dejar de repetir, pues las emociones no tienen cualidades de buenas o malas, las emociones simplemente son, y forman parte de nuestro bagaje emocional que en cierta medida, determinan nuestra conducta.<\/p><p>Esta falsa creencia de que existen emociones negativas ha dado paso a una nueva y (lamentablemente) marcada tendencia en \u2018enfocarse en lo positivo como estilo de vida\u2019.<\/p><p>Mantener una actitud positiva y optimista nos ayuda a salir de situaci\u00f3n de caos, viendo oportunidades y aprendiendo a valorar lo que damos por sentado, ciertamente; sin embargo, me resulta preocupante la gran cantidad de personas inmersas en un pensamiento m\u00e1gico en el que no se permite el sentir, pues se enfocan en \u2018lo positivo como estilo de vida\u2019.<\/p><p>Esto no se trata m\u00e1s que de una postura tan enfermiza y da\u00f1ina como la de aquel que se enfoca en lo que no tiene, en lo que perdi\u00f3 o en lo que le falta. Negarnos a lo que sentimos no va a hacer que ello desaparezca, por el contrario, quedar\u00e1 en nosotros y eventualmente saldr\u00e1.<\/p><p>Y no, no hay emociones buenas ni malas. Las emociones simplemente son y forman parte de la din\u00e1mica de nuestra vida emocional y es sano sentirlas y poder expresarlas de manera asertiva.<\/p><p>LAS POSIBILIDADES DE LA ENFERMEDAD<\/p><p>Es importante que entendamos que todo lo que callamos o nos negamos a sentir, no desaparece, por el contrario, se guarda en una parte de nuestra psique y tarde o temprano saldr\u00e1, en forma de s\u00edntoma f\u00edsico.<br \/>Pero esto no se trata de algo negativo, por el contrario, las enfermedades o dolencias, son una oportunidad para crecer, para hacer consciente aquello que, en ocasiones, incluso desconozco que existe en m\u00ed.<\/p><p>Esto es entonces, un recurso valios\u00edsimo que tenemos; es la manera en la que nuestro cuerpo nos indica hacia d\u00f3nde debemos mirar en nuestro interior para lograr sanar esas heridas que pesan, que duelen y que nos han acompa\u00f1ado quiz\u00e1s por muchos a\u00f1os y que necesitamos deslastrar.<\/p><p>Sanar nuestro cuerpo a trav\u00e9s de las emociones es una herramienta que todos tenemos al alcance de nuestras manos, sin embargo, es importante hacer \u00e9nfasis en el hecho de que todos necesitamos de alguien que nos brinde la orientaci\u00f3n necesaria para poder llevar a cabo este proceso.<\/p><p>Si hacemos este trabajo solos, bien podemos lograr sanar muchas cosas, pero siempre va a haber una parte que est\u00e1 tan oculta, que ha sido una herida tan profunda que por nuestros propios medios no ser\u00e1 posible ver y es all\u00ed en donde el papel de un terapeuta se hace fundamental, para servirnos como espejo y reflejarnos aquello de lo que no somos conscientes.<\/p><p>Entonces, \u00bfCu\u00e1l es la clave para una salud integral?: expresar nuestras emociones, permitirnos sentirlas, experimentarlas, para despu\u00e9s dejarlas ir, qued\u00e1ndonos con el aprendizaje de su vivencia.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f7d057 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3f7d057\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h5 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Acerca de la autora:<\/h5>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f35168 elementor-author-box--align-left elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"3f35168\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div  class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Maria-Elena-Sequera-300x300.jpg\" alt=\"Picture of Maria Elena Sequera\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tMaria Elena Sequera\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Psic\u00f3loga, Diplomada en Problemas de conducta y de aprendizaje en ni\u00f1os y adolescentes, en Evaluaci\u00f3n psicol\u00f3gica integral.<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Nuestra salud f\u00edsica se encuentra \u00edntimamente ligada a nuestras emociones y es un hecho que se ha logrado comprobar cient\u00edficamente, pero, cuando hablamos del hecho de que las emociones afectan nuestra salud, no estamos tratando de un tema novedoso, por el contrario, se trata de un conocimiento que ha estado presente a lo largo de [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":3316,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[66],"tags":[],"class_list":["post-3315","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-formacion"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>El arte de sanar nuestro cuerpo a trav\u00e9s de las emociones - IPSIARTE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"El arte de sanar nuestro cuerpo a trav\u00e9s de las emociones - IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Nuestra salud f\u00edsica se encuentra \u00edntimamente ligada a nuestras emociones y es un hecho que se ha logrado comprobar cient\u00edficamente, pero, cuando hablamos del hecho de que las emociones afectan nuestra salud, no estamos tratando de un tema novedoso, por el contrario, se trata de un conocimiento que ha estado presente a lo largo de [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-23T14:14:54+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-13T17:53:40+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/cuerpo-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/\",\"name\":\"El arte de sanar nuestro cuerpo a trav\u00e9s de las emociones - IPSIARTE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/cuerpo.png\",\"datePublished\":\"2021-07-23T14:14:54+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-13T17:53:40+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/cuerpo.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/cuerpo.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"El arte de sanar nuestro cuerpo a trav\u00e9s de las emociones\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\",\"name\":\"IPSIARTE\",\"description\":\"Formaci\u00f3n\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\",\"name\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\"},\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"El arte de sanar nuestro cuerpo a trav\u00e9s de las emociones - IPSIARTE","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"El arte de sanar nuestro cuerpo a trav\u00e9s de las emociones - IPSIARTE","og_description":"Nuestra salud f\u00edsica se encuentra \u00edntimamente ligada a nuestras emociones y es un hecho que se ha logrado comprobar cient\u00edficamente, pero, cuando hablamos del hecho de que las emociones afectan nuestra salud, no estamos tratando de un tema novedoso, por el contrario, se trata de un conocimiento que ha estado presente a lo largo de [&hellip;]","og_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/","og_site_name":"IPSIARTE","article_published_time":"2021-07-23T14:14:54+00:00","article_modified_time":"2022-05-13T17:53:40+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/cuerpo-1024x576.png","type":"image\/png"}],"author":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/","name":"El arte de sanar nuestro cuerpo a trav\u00e9s de las emociones - IPSIARTE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/cuerpo.png","datePublished":"2021-07-23T14:14:54+00:00","dateModified":"2022-05-13T17:53:40+00:00","author":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/#primaryimage","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/cuerpo.png","contentUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/cuerpo.png","width":1920,"height":1080},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/el-arte-de-sanar-nuestro-cuerpo-a-traves-de-las-emociones\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/ipsiarte.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"El arte de sanar nuestro cuerpo a trav\u00e9s de las emociones"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/","name":"IPSIARTE","description":"Formaci\u00f3n","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae","name":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","caption":"IPSIARTE Formaci\u00f3n"},"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3315","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3315"}],"version-history":[{"count":8,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3315\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4435,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3315\/revisions\/4435"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3316"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3315"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3315"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3315"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}