{"id":3326,"date":"2021-07-23T14:49:36","date_gmt":"2021-07-23T14:49:36","guid":{"rendered":"https:\/\/ipsiarte.com\/?p=3326"},"modified":"2022-05-13T17:53:29","modified_gmt":"2022-05-13T17:53:29","slug":"musica-emociones-y-comunicacion","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/","title":{"rendered":"M\u00fasica, emociones y comunicaci\u00f3n"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"3326\" class=\"elementor elementor-3326\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-38a7e7a3 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"38a7e7a3\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4306385e\" data-id=\"4306385e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-60ba09b2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"60ba09b2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Desde tiempos muy remotos, la m\u00fasica ha representado en la evoluci\u00f3n del ser humano un canal de expresi\u00f3n. Durante la prehistoria, nuestros ancestros utilizaban elementos de la m\u00fasica para poder comunicarse, partiendo de la imitaci\u00f3n de la naturaleza, inicialmente, a trav\u00e9s del ritmo y su voz; a medida que transcurrieron los a\u00f1os, \u00e9ste fue explorando hasta ir creando nuevas formas de expresi\u00f3n musical vali\u00e9ndose de su propio cuerpo y elementos de su entorno.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Pero, \u00bfqu\u00e9 quer\u00eda comunicar el hombre con la m\u00fasica? Ante la presencia de esta pregunta, se podr\u00eda responder que, posiblemente, existieron diferentes motivos para que el ser humano comenzara a incorporarla en un o en su estilo de vida, partiendo de la conexi\u00f3n hombre-naturaleza, adoraci\u00f3n a dioses y no dioses, entre otros. Sin embargo, podr\u00eda decir que verdaderamente lo que llev\u00f3 al hombre a utilizar la m\u00fasica en su d\u00eda a d\u00eda, adem\u00e1s de las intenciones de danzar, escuchar y\/o cantar, tambi\u00e9n fue el hecho de querer expresar pensamientos, ideas e incluso emociones inexplicables.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">El ser humano, por naturaleza, es un ser emocional. Darwin (1852) a trav\u00e9s de sus diferentes investigaciones aport\u00f3 episteme importante en cuanto a la expresi\u00f3n de las emociones tanto en el hombre como en los animales. Ciertamente, este investigador planteaba sus teor\u00edas a trav\u00e9s del m\u00e9todo cient\u00edfico, de lo tangible; a pesar de ello, pienso que no era determinista, no dejaba a un lado lo intangible.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Este autor, en uno de sus libros se\u00f1ala que <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">\u201cEl simple acto de simular una emoci\u00f3n tiende a hacerla nacer en el esp\u00edritu\u201d<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\"> (p.18). Es por ello que, de alg\u00fan modo, la libre expresi\u00f3n de una emoci\u00f3n cualquiera, por se\u00f1ales exteriores, la hace m\u00e1s intensa, pudiendo ser \u00e9sta agradable o desagradable. De esta manera, el hombre puede acercarse a la posibilidad de concebir la m\u00e1xima expresi\u00f3n de la espiritualidad.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Ahora bien, partiendo de la m\u00fasica como forma de expresi\u00f3n, \u00e9sta es considerada como un lenguaje universal. Rossell (2013) hace aportaciones en cuanto al lenguaje y la m\u00fasica, encontrando estrecha relaci\u00f3n entre ellas:<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Todos los seres humanos compartimos un c\u00f3digo heredado, para interpretar el habla. As\u00ed en cualquier idioma, la ira se manifiesta gritando y el cari\u00f1o susurrando. Da igual a qu\u00e9 raza pertenezcamos. Los mismos rudimentos emocionales del habla, son reconocidos universalmente y as\u00ed ocurre con la m\u00fasica. Las melod\u00edas lentas con cadencias descendentes, generan en quienes las escuchan sensaci\u00f3n de tristeza o melancol\u00eda; mientras que las cadencias ascendentes producen sentimientos estimulantes. La combinaci\u00f3n de estos dos efectos, provoca una serie de emociones en nuestro cerebro, que nos hacen disfrutar de la m\u00fasica plenamente. (p.s\/n)<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">En la cita referenciada anteriormente, puede observarse que la m\u00fasica y el lenguaje comparten similitudes en cuanto a organizaci\u00f3n y expresi\u00f3n; sin embargo, la m\u00fasica es considerada un lenguaje universal ya que estamos \u201cprogramados\u201d para que, al momento de escuchar algo, experimentemos las emociones deseadas por el compositor, o acercarnos a ellas. Esto \u00faltimo debido a nuestras propias experiencias como seres humanos.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">En este sentido, Adorno (s\/f) referenciado por Llamas (2011) se\u00f1ala que la m\u00fasica tambi\u00e9n puede ser y es mediaci\u00f3n, aunque dicha mediaci\u00f3n se despliega por un c\u00f3digo diferente a la del lenguaje significativo de las palabras: \u201cla m\u00fasica rompe sus intenciones dispersas con su propia fuerza y las deja reunirse para configurar el nombre\u201d (p.s\/n). As\u00ed pues, la m\u00fasica no tiene trama de sentido, sino que consta de evocaciones no siempre intencionales o que se puedan comunicar.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Independiente de nuestra cultura, g\u00e9nero o cualquier caracter\u00edstica personal variante, podemos llegar a experimentar emociones aproximadas o iguales con otras personas al momento de escuchar una obra musical. Es por eso que, la m\u00fasica no tiene fronteras, pues al familiarizarnos con cualquier tipo de m\u00fasica, ya la entendemos y hasta la podemos interpretar y, a\u00fan sin entenderla, ya sus efectos mueven nuestra fibra y llenan nuestro esp\u00edritu (Rossell, op.cit.).<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Podr\u00eda decirse que la m\u00fasica comienza desde lo individual, desde una experiencia personal, para luego pasar a ser una intenci\u00f3n. La intenci\u00f3n de compartir esa experiencia personal, ya sea desgarradora o apasionada, dolorosa o religiosa. Es precisamente esto lo que permite o lo que transmite la m\u00fasica, expresar no s\u00f3lo con palabras, sino contextualizar lo vivido, algo que no se puede hacer solo con palabras.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Evidentemente, la m\u00fasica nos sugiere, nos evoca; nos lleva por los caminos de lo eterno y lo inexpresable. Las evocaciones que nos produce la m\u00fasica, entre otras, pueden ser de inmensidad, magnificencia, excelsitud, abatimiento (tristeza), meditaci\u00f3n, profunda comunicaci\u00f3n con todo lo que nos rodea, honda armon\u00eda y paz, equilibrio, conciliaci\u00f3n, gran nivel de deleite est\u00e9tico y adquisici\u00f3n de un sentido vital-espiritual (Llamas, op.cit.).<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">A pesar de que la m\u00fasica es en un principio una intenci\u00f3n personal, \u00e9sta se convierte en algo social, ya que transmitimos a trav\u00e9s de ella, es definitiva, comunicamos a trav\u00e9s de la m\u00fasica. En este sentido, Moreno (2003) se\u00f1ala que:<\/span><\/p><p><b>\u201cEl estudio del comportamiento musical ha de observar desde sus comienzos, que el individuo comprende una dimensi\u00f3n biol\u00f3gica, otra psicol\u00f3gico-emocional y su inserci\u00f3n en un entorno o medio social. Por lo tanto ha de contemplar la influencia que representa la m\u00fasica en su totalidad para el cuerpo, la mente, la emoci\u00f3n y el esp\u00edritu, y c\u00f3mo se relaciona este individuo con la naturaleza y el medio social\u201d (p.214)<\/b><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Es por ello que, en la m\u00fasica hacen sinergia una serie de elementos que permiten transmitir lo que se desea expresar, incluyendo el lenguaje (verbal o no verbal), la t\u00e9cnica instrumental, el conocimiento; en fin, una serie de caracter\u00edsticas que son necesarias para construirla, pero no para expresarla, ya que cualquier ser humano puede entenderla al escucharla, y sentir confianza, placer, sensaci\u00f3n de unidad con sus semejantes y el mundo, amor por la naturaleza, euforia, tranquilidad, motivaci\u00f3n, aproximaci\u00f3n a los dem\u00e1s. Tambi\u00e9n, el recuerdo de momentos y lugares bellos, sensaciones de apertura espiritual, elevaci\u00f3n del nivel de consciencia, alegr\u00eda sin causa, l\u00e1grimas. \u00a1Eso es m\u00fasica!<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-26414a5 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"26414a5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h5 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Acerca del autor:<\/h5>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aed3c3d elementor-author-box--align-left elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"aed3c3d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/especialistas\/cristian-j-alvarado-segovia\/\" class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/05\/Cristian-Alvarado-e1627052370414-300x300.jpeg\" alt=\"Picture of Cristian J. Alvarado Segovia\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/especialistas\/cristian-j-alvarado-segovia\/\">\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tCristian J. Alvarado Segovia\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Psic\u00f3logo Cl\u00ednico y de la Salud, Psicoterapeuta Cognitivo Conductual, T\u00e9cnico en Recursos No Verbales del Modelo Benenzon de Musicoterapia, Especialista en Mindfulness.<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-author-box__button elementor-button elementor-size-xs\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/especialistas\/cristian-j-alvarado-segovia\/\">\n\t\t\t\t\t\t\u00a1CON\u00d3CEME!\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Desde tiempos muy remotos, la m\u00fasica ha representado en la evoluci\u00f3n del ser humano un canal de expresi\u00f3n. Durante la prehistoria, nuestros ancestros utilizaban elementos de la m\u00fasica para poder comunicarse, partiendo de la imitaci\u00f3n de la naturaleza, inicialmente, a trav\u00e9s del ritmo y su voz; a medida que transcurrieron los a\u00f1os, \u00e9ste fue explorando [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":3339,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[66],"tags":[],"class_list":["post-3326","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-formacion"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>M\u00fasica, emociones y comunicaci\u00f3n - IPSIARTE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"M\u00fasica, emociones y comunicaci\u00f3n - IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Desde tiempos muy remotos, la m\u00fasica ha representado en la evoluci\u00f3n del ser humano un canal de expresi\u00f3n. Durante la prehistoria, nuestros ancestros utilizaban elementos de la m\u00fasica para poder comunicarse, partiendo de la imitaci\u00f3n de la naturaleza, inicialmente, a trav\u00e9s del ritmo y su voz; a medida que transcurrieron los a\u00f1os, \u00e9ste fue explorando [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-07-23T14:49:36+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-13T17:53:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-45-1024x576.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"576\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"5 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/\",\"name\":\"M\u00fasica, emociones y comunicaci\u00f3n - IPSIARTE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-45.png\",\"datePublished\":\"2021-07-23T14:49:36+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-13T17:53:29+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-45.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-45.png\",\"width\":1920,\"height\":1080},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"M\u00fasica, emociones y comunicaci\u00f3n\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\",\"name\":\"IPSIARTE\",\"description\":\"Formaci\u00f3n\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\",\"name\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\"},\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"M\u00fasica, emociones y comunicaci\u00f3n - IPSIARTE","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"M\u00fasica, emociones y comunicaci\u00f3n - IPSIARTE","og_description":"Desde tiempos muy remotos, la m\u00fasica ha representado en la evoluci\u00f3n del ser humano un canal de expresi\u00f3n. Durante la prehistoria, nuestros ancestros utilizaban elementos de la m\u00fasica para poder comunicarse, partiendo de la imitaci\u00f3n de la naturaleza, inicialmente, a trav\u00e9s del ritmo y su voz; a medida que transcurrieron los a\u00f1os, \u00e9ste fue explorando [&hellip;]","og_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/","og_site_name":"IPSIARTE","article_published_time":"2021-07-23T14:49:36+00:00","article_modified_time":"2022-05-13T17:53:29+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":576,"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-45-1024x576.png","type":"image\/png"}],"author":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","Tiempo de lectura":"5 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/","name":"M\u00fasica, emociones y comunicaci\u00f3n - IPSIARTE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-45.png","datePublished":"2021-07-23T14:49:36+00:00","dateModified":"2022-05-13T17:53:29+00:00","author":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/#primaryimage","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-45.png","contentUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Diseno-sin-titulo-45.png","width":1920,"height":1080},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/musica-emociones-y-comunicacion\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/ipsiarte.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"M\u00fasica, emociones y comunicaci\u00f3n"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/","name":"IPSIARTE","description":"Formaci\u00f3n","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae","name":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","caption":"IPSIARTE Formaci\u00f3n"},"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3326","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=3326"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3326\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":3384,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/3326\/revisions\/3384"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/3339"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=3326"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=3326"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=3326"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}