{"id":4534,"date":"2022-05-04T21:35:47","date_gmt":"2022-05-04T21:35:47","guid":{"rendered":"https:\/\/ipsiarte.com\/?p=4534"},"modified":"2022-05-13T17:52:47","modified_gmt":"2022-05-13T17:52:47","slug":"reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/","title":{"rendered":"Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"4534\" class=\"elementor elementor-4534\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-9fc5eeb elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"9fc5eeb\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-1748728 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"1748728\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c767aa3\" data-id=\"c767aa3\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d1b740e elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"d1b740e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Inicialmente, los efectos asociados a un trauma se vinculan a la v\u00edctima o victimas expuestas de manera directa a desastres naturales o eventos precipitados por el hombre, cuyas caracter\u00edsticas se describen como angustiantes, amenazantes y dolorosas; dicha exposici\u00f3n genera respuestas naturales de estr\u00e9s, constituidas en una reacci\u00f3n psicofisiol\u00f3gica motivada por fuentes de tensi\u00f3n internas y\/o externas que sobrepasan las capacidades de cada individuo (Federaci\u00f3n Internacional de Sociedades de la Cruz Roja y de la Media Luna Roja, 2001).<\/p><p>Por lo tanto, en estas situaciones estresantes se muestra un impacto psicol\u00f3gico descrito a trav\u00e9s de s\u00edntomas como a) reexperimentaci\u00f3n del evento, b) embotamiento ps\u00edquico o evitaci\u00f3n, e c) hiperactivaci\u00f3n, haciendo menci\u00f3n estos s\u00edntomas a la presencia de un trastorno de estr\u00e9s post traum\u00e1tico (Asociaci\u00f3n americana de Psiquiatr\u00eda, 2013). Tal definici\u00f3n, resulta ser un importante factor de riesgo dado el alcance que asume el trauma en s\u00ed mismo, pues te\u00f3ricamente se ha abordado como este \u00faltimo establece consecuencias psicol\u00f3gicas no solo para la victima primaria, sino que abarca a aquellas personas expuestas al trabajo con personas traumatizadas, resultando ser victimas secundarias por impacto psicol\u00f3gico (Meda, Moreno, Rodr\u00edguez, Arias y Palomera, 2011).\u00a0<\/p><p>En concordancia con lo antes expuesto,\u00a0 existen otras personas vulnerables a la vivencia de estr\u00e9s post trauma de estos eventos angustiantes, haciendo menci\u00f3n a profesionales de la salud mental, trabajadores sociales, abogados, bomberos o cualquier otra persona vinculada a la principal v\u00edctima del trauma, (Guerra y Pereda, 2015) convirtiendo la exposici\u00f3n al sufrimiento y dolor como parte de la cotidianidad social, resultando en fen\u00f3menos complejos que engloban no solo la experiencia traum\u00e1tica en si misma sino en derivaciones psicol\u00f3gicas, emocionales, sociales y fisiol\u00f3gicas en aquellos que conocen del trauma a trav\u00e9s de la vivencia de la v\u00edctima.\u00a0\u00a0<\/p><p>De este modo, la Asolaci\u00f3n Americana de Psiquiatr\u00eda (2013), indica que el trastorno por estr\u00e9s post traum\u00e1tico puede ser experimentado directamente por una persona y de manera indirecta por el profesional que la atiende, manteniendo concordancia con el desarrollo de s\u00edntomas intrusivos, evitativos y cambios en el estado fisiol\u00f3gico; influyendo en el profesional en la visi\u00f3n de s\u00ed mismo, del mundo y de los dem\u00e1s (Guerra y Pereda, 2015).\u00a0<\/p><p>En relaci\u00f3n, existen numerosos t\u00e9rminos asociados a la definici\u00f3n del proceso y respuesta caracter\u00edstica generada por la exposici\u00f3n a la crisis traum\u00e1tica de manera indirecta, habiendo un t\u00e9rmino integrador el de traumatizaci\u00f3n secundaria, siendo este descrito como un s\u00edndrome caracter\u00edstico del prestador de servicio de ayuda, como consecuencia de la exposici\u00f3n persistente al trabajo con v\u00edctimas de alg\u00fan trauma (Figley, 1995). El mismo autor sugiere la presencia de cuatro factores principales explicativos y predisponentes de este compendio de respuestas:\u00a0 1) capacidad para empatizar, resultado este un valor elemental para el abordaje y compresi\u00f3n de las v\u00edctimas, sin embargo, puede incrementar su sensaci\u00f3n de vinculaci\u00f3n entre el profesional, la v\u00edctima y su experiencia, siendo un riesgo a\u00fan mayor en aquellos profesionales con experiencias similares a los referidos en el evento traum\u00e1tico.<\/p><p>Conjuntamente, describe el autor, 2) el comportamiento hacia la victima: haciendo menci\u00f3n hacia el compromiso y actuaci\u00f3n emp\u00e1tica hacia la persona, 3) habilidad para distanciarse del trabajo y 4) nivel de satisfacci\u00f3n del profesional, que al encontrarse estas variables motivan la capacidad de distanciamiento como factor protector del profesional ante la experiencia narrada.\u00a0<\/p><p>En funci\u00f3n de esto, autores revelan especial vulnerabilidad para la traumatizaci\u00f3n secundaria en especialistas\/t\u00e9cnicos\/profesionales de g\u00e9nero femenino, que abordan expl\u00edcitamente casos de violencia o trauma sexual, atienden poblaci\u00f3n infantil o poblaci\u00f3n joven y en afluencia frecuente y prolongada, lo que conlleva como consecuencia al desarrollo de estrategias de afrontamiento inadecuadas asociadas a la sobreprotecci\u00f3n, sensaci\u00f3n de angustia y nerviosismo (Valent, 1995).\u00a0<\/p><p>En igual forma, especialistas que otorgan acompa\u00f1amiento a victimas de cualquier tipo de violencia se convierten en dep\u00f3sitos de dolor, sufrimiento e historias crueles, encontr\u00e1ndose en riesgo de afectarse a agotarse emocionalmente, responder desde su propia traumatizacion primaria, siendo desfavorable para desempe\u00f1o laboral (Villanueva y Vizcardo, 2018).<\/p><p>Espec\u00edficamente, en profesionales de salud y trabajo social se encuentra la elevada exposici\u00f3n a sistemas de violencia y trauma social, predisponiendo a una exposici\u00f3n continua de amenaza, manifestaciones emocionales alteradas y necesidades de intervenci\u00f3n, donde se expone a la vivencia de la v\u00edctima, torn\u00e1ndose vulnerable la profesional a la generaci\u00f3n de pensamientos, emociones y respuestas conductuales en atenci\u00f3n a personas con sentido de vida y seguridad gravemente alteradas, gener\u00e1ndose as\u00ed una resignificaci\u00f3n del dolor del otro y el propio del profesional (Casillas, 2018)<\/p><p>Por lo tanto, profesionales de la salud, dedicado al trabajo de violencia y trauma reciben un impacto psicol\u00f3gico no solo mediado por la exposici\u00f3n a la vivencia del otro, sino que igualmente influyen sus roles sociales, responsabilidades, rol profesional, generando impacto en el desempe\u00f1o de su tarea a trav\u00e9s de alteraci\u00f3n de su respuesta emocional, conductual y posible contaminaci\u00f3n de sus redes sociales, v\u00ednculos de apoyo y conductas de autocuidado (Pereira, 2019), ante ello, Santana y Farkas (2007), exponen brindar pautas de autocuidado, sistemas de apoyo organizacional y social que permita reducir riesgo de vinculaci\u00f3n y desajuste emocional a causa de la ayuda hacia otros.\u00a0<\/p><p>En relaci\u00f3n, Dutton y Rubinstein (1995), explican el estr\u00e9s traum\u00e1tico secundario desde la complejidad no solo desde la exposici\u00f3n del evento y las caracter\u00edsticas personales del profesional, sino que igualmente incluyen como factor de vulnerabilidad las caracter\u00edsticas de la organizaci\u00f3n prestadora de servicio y su din\u00e1mica interna, encontr\u00e1ndose asociaci\u00f3n con el desgaste por empat\u00eda siendo definido como el resultado y costo generado por la preocupaci\u00f3n hacia otros y por su dolor emocional (Figley 1982). Dicha experimentaci\u00f3n conlleva a un estado de agotamiento f\u00edsico y mental, que disminuye capacidad e intenci\u00f3n de respuesta ante la tarea de ayudar y trabajar con el dolor de otros, resultando en una respuesta natural ante la exposici\u00f3n prolongada y persistente al dolor y experiencias traum\u00e1ticas de otros, siendo igualmente un desgaste tratable y prevenible (Parada, 2008).\u00a0<\/p><p>Sin embargo, su desestimaci\u00f3n podr\u00eda llevar al desarrollo de s\u00edntomas a nivel afectivo como experimentaci\u00f3n de estados emocionales de culpa, angustia, miedo, tristeza, a nivel conductual promueve respuesta de irritabilidad, desorganizaci\u00f3n, impulsividad, disminuci\u00f3n del comportamiento, conjuntamente, a nivel cognitivo se expresan dificultades de concentraci\u00f3n, pensamientos intrusivos, apat\u00eda, preocupaci\u00f3n por el trauma expuesto, (Kapoulitsas y Corcoran, 2015). As\u00ed como tambi\u00e9n, alteraci\u00f3n del sue\u00f1o y alimentaci\u00f3n, (Gonzalez, 2017).\u00a0<\/p><p>De este modo, Parada (2008), afirma que ayudar al otro resulta ser gratificante, impulsando as\u00ed la dedicaci\u00f3n al cuidado y ayuda del otro, sin embargo, la necesidad de aliviar el dolor ajeno supone un riesgo para la salud del profesional, bien sea mental o f\u00edsica, generando as\u00ed su desgaste profesional.\u00a0<\/p><p>En este sentido, el abordaje de poblaciones vinculadas a experiencias traum\u00e1ticas de \u00edndole f\u00edsica y sexual implica, para quienes laboran directamente con ellos, desgaste profesional y personal, vinculado principalmente a la exposici\u00f3n constante a dicho eventos, la respuesta emocional derivada, as\u00ed como tambi\u00e9n, a la adquisici\u00f3n de caracter\u00edsticas propias del fen\u00f3meno de violencia vinculada a la minimizaci\u00f3n, aislamiento, negaci\u00f3n (Pereira, 2019), resultando de esta manera, en la adquisici\u00f3n de s\u00edntomas psicol\u00f3gicos similares a los desarrollados en la victima pero en el profesional de ejercicio quien escasamente reconoce su vulnerabilidad ante dichos eventos.\u00a0<\/p><p>En este orden de idea, existe una expectativa natural de que profesionales dedicadas al abordaje de v\u00edctimas de experiencias traum\u00e1ticas, puedan desarrollar s\u00edntomas de trastorno por estr\u00e9s secundario, lo que hace necesario el desarrollo de programas que atiendan sus manifestaciones en tono preventivo pues para Ortlepp y Friedman (2002) es necesario tener en cuenta estos factores previo a cualquier trabajo de campo ya que su desestimaci\u00f3n o \u201cnormalizaci\u00f3n\u201d puede agravar el estado psicol\u00f3gico de las profesionales que, de otro modo, hubiera remitido de forma natural en caso de presentar las herramientas necesarias para afrontar el ejercicio laboral.\u00a0<\/p><p>De esta manera, las consecuencias descritas ponen en manifiesto la importancia de reconocer las reacciones y efectos psicol\u00f3gicos ante las experiencias traum\u00e1ticas de los mismos profesionales que tienen que atenderlas y evidencia as\u00ed mismo la urgencia de prevenir a trav\u00e9s de formaciones t\u00e9cnicas y te\u00f3ricas al personal (Moreno, Morante, Garrosa y Rodr\u00edguez, 2004).\u00a0<\/p><p>Es entonces en respuesta a lo antes expuesto, compartiendo la noci\u00f3n de \u201cautocuidado a equipos psicosociales\u201d propuesto por Arrendo (2017), quien integra la visi\u00f3n del operador\/t\u00e9cnico\/especialista en el an\u00e1lisis e intervenci\u00f3n de fen\u00f3menos sociales.<\/p><p>En conjunto, se toman las recomendaciones de Parada, (2006) y Periera (2019), en la elaboraci\u00f3n de un programa dirigido a psic\u00f3logas, trabajadoras sociales y abogadas, miembros de la Asociaci\u00f3n Larense de Planificaci\u00f3n Familiar (ALAPLAF), como centro de salud sexual y reproductiva orientado a la prevenci\u00f3n y abordaje psicosocial de ni\u00f1as, mujeres y adolescentes en situaci\u00f3n de violencia, considerando los factores de riesgo predisponentes al ser mujeres, con exposici\u00f3n prolongada al acompa\u00f1amiento de experiencias traum\u00e1ticas en poblaci\u00f3n vulnerable, siendo necesario el proceso de intervenci\u00f3n antes, durante y despu\u00e9s de la atenci\u00f3n a poblaci\u00f3n en riesgo.<\/p><p>\u00a0Al mismo tiempo, se toma en consideraci\u00f3n lo expuesto por Huertas (2009), quien enfatiza aspectos espec\u00edficos para trabajos preventivos con profesionales o t\u00e9cnicos prestadores de servicios en crisis y emergencias, considerando primordialmente el conocimiento, informaci\u00f3n y manejo acad\u00e9mico y pr\u00e1ctico de los casos a atender, reduciendo as\u00ed la angustia por desconocimiento y apuntando mayormente a la satisfacci\u00f3n con el desempe\u00f1o laboral.<\/p><p>De igual manera, se considera el respaldo y apoyo el equipo de trabajo y organizaci\u00f3n, con el prop\u00f3sito de fortalecer redes y canales de soporte, finalmente, espacio para el trabajo de aspectos emocionales y cognitivos asociados al ejercicio profesional.\u00a0\u00a0<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b84ff60 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b84ff60\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-c340b88\" data-id=\"c340b88\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9823cfc elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9823cfc\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h5 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Acerca de la autora:<\/h5>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f53f655 elementor-author-box--align-left elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"f53f655\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/elaine-mogollon\/\" class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/jet-engine-forms\/1\/2021\/05\/Elaine-Mogollon-e1627187186982-300x300.jpg\" alt=\"Picture of Elaine Mogollon\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/elaine-mogollon\/\">\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tElaine Mogollon\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Psic\u00f3loga Cl\u00ednica especialista en Riesgo Psicosocial<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"elementor-author-box__button elementor-button elementor-size-xs\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/facilitadores\/elaine-mogollon\/\">\n\t\t\t\t\t\t\u00a1CON\u00d3CEME!\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Inicialmente, los efectos asociados a un trauma se vinculan a la v\u00edctima o victimas expuestas de manera directa a desastres naturales o eventos precipitados por el hombre, cuyas caracter\u00edsticas se describen como angustiantes, amenazantes y dolorosas; dicha exposici\u00f3n genera respuestas naturales de estr\u00e9s, constituidas en una reacci\u00f3n psicofisiol\u00f3gica motivada por fuentes de tensi\u00f3n internas y\/o [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4540,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[66],"tags":[],"class_list":["post-4534","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-formacion"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres - IPSIARTE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres - IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Inicialmente, los efectos asociados a un trauma se vinculan a la v\u00edctima o victimas expuestas de manera directa a desastres naturales o eventos precipitados por el hombre, cuyas caracter\u00edsticas se describen como angustiantes, amenazantes y dolorosas; dicha exposici\u00f3n genera respuestas naturales de estr\u00e9s, constituidas en una reacci\u00f3n psicofisiol\u00f3gica motivada por fuentes de tensi\u00f3n internas y\/o [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-04T21:35:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-13T17:52:47+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/pexels-kat-smith-568021-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1709\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/\",\"name\":\"Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres - IPSIARTE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/pexels-kat-smith-568021-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2022-05-04T21:35:47+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-13T17:52:47+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/pexels-kat-smith-568021-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/pexels-kat-smith-568021-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1709},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\",\"name\":\"IPSIARTE\",\"description\":\"Formaci\u00f3n\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\",\"name\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\"},\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres - IPSIARTE","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres - IPSIARTE","og_description":"Inicialmente, los efectos asociados a un trauma se vinculan a la v\u00edctima o victimas expuestas de manera directa a desastres naturales o eventos precipitados por el hombre, cuyas caracter\u00edsticas se describen como angustiantes, amenazantes y dolorosas; dicha exposici\u00f3n genera respuestas naturales de estr\u00e9s, constituidas en una reacci\u00f3n psicofisiol\u00f3gica motivada por fuentes de tensi\u00f3n internas y\/o [&hellip;]","og_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/","og_site_name":"IPSIARTE","article_published_time":"2022-05-04T21:35:47+00:00","article_modified_time":"2022-05-13T17:52:47+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1709,"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/pexels-kat-smith-568021-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","Tiempo de lectura":"9 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/","name":"Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres - IPSIARTE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/pexels-kat-smith-568021-scaled.jpg","datePublished":"2022-05-04T21:35:47+00:00","dateModified":"2022-05-13T17:52:47+00:00","author":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/#primaryimage","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/pexels-kat-smith-568021-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/pexels-kat-smith-568021-scaled.jpg","width":2560,"height":1709},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/reexperimentacion-del-trauma-en-profesionales-de-salud-mental-ante-la-agresion-sexual-a-ninos-ninas-adolescentes-y-mujeres\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/ipsiarte.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Reexperimentaci\u00f3n del trauma en profesionales de salud mental ante la agresi\u00f3n sexual a ni\u00f1os, ni\u00f1as, adolescentes y mujeres"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/","name":"IPSIARTE","description":"Formaci\u00f3n","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae","name":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","caption":"IPSIARTE Formaci\u00f3n"},"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4534"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4547,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4534\/revisions\/4547"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4540"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4534"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4534"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4534"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}