{"id":4568,"date":"2022-05-13T17:21:11","date_gmt":"2022-05-13T17:21:11","guid":{"rendered":"https:\/\/ipsiarte.com\/?p=4568"},"modified":"2022-05-13T17:52:21","modified_gmt":"2022-05-13T17:52:21","slug":"estigmatizacion-del-peso","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/","title":{"rendered":"Estigmatizaci\u00f3n del peso"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"4568\" class=\"elementor elementor-4568\" data-elementor-post-type=\"post\">\n\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-efe4641 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"efe4641\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-3d1514e\" data-id=\"3d1514e\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-07fdaee elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"07fdaee\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><span style=\"font-weight: 400;\">Si bien la estigmatizaci\u00f3n es un concepto reciente nos ha ayudado a abrir paso a diferentes contextos que quedaban en las litorales de las investigaciones sociales sobre el rechazo y la discriminaci\u00f3n y que a su vez, con el paso del tiempo, han ido alcanzando a otras \u00e1reas como el caso de la psicolog\u00eda.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Para este punto del 2022 hemos hecho grandes logros acerca de la disminuci\u00f3n de la estigmatizaci\u00f3n de diversas identidades como las referentes al racismo y la homofobia, pero cabe destacar que en algunas otras parece no tener el mismo efecto,\u00a0 tal es el caso del estigma de peso (Charlesworth y Banaji, 2019).<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">El estigma de peso hace referencia a aquellas actitudes y creencias en las que se degrada a una persona bas\u00e1ndose en su peso corporal (Puhl y Heuer, 2009), esto genera que existan estereotipos, los que a su vez se van a vincular en la producci\u00f3n de prejuicios, rechazo social, tratamiento injusto y discriminaci\u00f3n abierta (Brownell et al., 2005; Pont et al., 2017) donde las personas con peso mayor son las que lo padecen.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Desde peque\u00f1os y peque\u00f1as aprendemos a comunicar y traducir estos estereotipos corporales debido a que una de las principales fuentes de estigma es la familia, afectando la autoestima por la forma del cuerpo (Berm\u00fadez y Hern\u00e1ndez, 2012). Esto nos lleva a pensar en c\u00f3mo es que la familia puede contribuir a esta situaci\u00f3n, de acuerdo a un estudio realizado por Samantha E. Lawrence\u00a0 et al. (2022), se identificaron 11 tipos de comunicaci\u00f3n estigmatizada por el peso y conductas promulgadas por los miembros de la familia (comentarios cr\u00edticos sobre el peso, burlas, comentarios y conductas referente a dieta,\u00a0 verg\u00fcenza sobre el peso, consejos para bajar de peso no solicitados, comentarios pasivo-agresivos referentes al peso, entre otros). Otro factor importante que incide en la comunicaci\u00f3n del estigma de peso fue la pandemia por COVID-19, a pesar de que el estigma de peso percibido (cara a cara) se redujo (Berrense-Dias et al., 2016; Cheng et al., 2018), potencialmente se ha visto a las redes sociales como una fuente de estigmatizaci\u00f3n (Chou et al., 2014; Jeon et al., 2018), debido a que ayudaron a difundir y sostener la delgadez como ideal, derivado as\u00ed diversos repertorios conductuales que contribu\u00eda al sesgo de peso y a crear una imagen corporal negativa (Boeppel et al., 2019; Chou et al., 2014; Lydecker et al., 2016; Wick y Harriger, 2018) principalmente en las personas con peso mayor.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Al enfocarnos en la adolescencia, es una etapa de desarrollo muy susceptible e importante, tanto f\u00edsico como psicol\u00f3gico, y es un punto cr\u00edtico en el desarrollo positivo de la imagen corporal (Voelker et al., 2015), llegando a ser un pasaje muy ca\u00f3tico cuando se quiere hablar sobre el peso entre padres y madre con hijos e hijas, debido a la carga emocional que puede tener para los y las adolescentes (Hirschfeld-Dicker et al., 2019: Puhl et al., 2017). Las conversaciones sobre el peso en las familias\u00a0 son m\u00e1s frecuentes de lo que creemos y tienen variados efectos negativos como: insatisfacci\u00f3n corporal, conductas de manejo de peso no saludable,\u00a0 alto IMC y verg\u00fcenza (Yourell et al., 2021), que poseen un gran alcance temporal debido a que traspasan hasta la edad adulta (Berge et a., 2019; Lessard et al., 2021; Berge et al., 2018; Eisenberg et al., 2011).\u00a0\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Los estudios han demostrado que la comunicaci\u00f3n centrada en la salud tiene mayores beneficios que una centrada en el peso, ya que ayuda a crear conductas saludables, resultados positivos y es mucho menos da\u00f1ina (no genera distr\u00e9s psicol\u00f3gico e incomodidad) que una que hace referencia al peso corporal de los y las adolescentes (Berge et al., 2020; Yourell et al., 2021).\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Es importante cuestionarnos sanamente como profesionistas, padres, madres, educadores y educadoras, creadores y creadoras de contenido en las formas en las que expresamos las identidades de nuestras infancias y juventud y as\u00ed poder crear comunidades de apoyo en donde el estigma de peso sea reducido y evitado, permitiendo existir en las diversas formas que somos, respetando y colaborando a tener una salud mental y desarrollo \u00edntegro consciente.\u00a0\u00a0<\/span><\/p><p><b>Referencias:<\/b><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Puhl, R.M., Heuer, C.A. (2009). The stigma of obesity: a review and update. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Obesity<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 17(5):941<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">\u2010<\/span><span style=\"font-weight: 400;\">964. https:\/\/doi.org\/10.1038\/oby.2008.636<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Puhl, R.M., Moss-Racusin, C.A., Schwartz, M.B., Brownell, K.D. (2008).\u00a0 Weight stigmatization and bias reduction: perspectives of overweight and obese adults. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Health Educ Res<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 23(2):347\u2013358<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Voelker, D.K., Reel, J.J., Greenleaf, C. (2015).\u00a0 Weight status and body image perceptions in adolescents: Current perspectives. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Adolesc. Health Med. Ther<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">., 6, 149. https:\/\/doi.org\/10.2147\/AHMT.S6834 4.\u00a0<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Hirschfeld-Dicker, L., Samuel, R.D., Tiram Vakrat, E., Dubnov-Raz, G. (2019). Preferred weight-related terminology by parents of children with obesity<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">. Acta Paediatr<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 108, 712\u2013717. https:\/\/doi.org\/10.1111\/apa.14538.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Puhl, R.M., Himmelstein, M.S.,\u00a0 Armstrong, S.C., Kingsford, E. (2017). Adolescent preferences and reactions to language about body weight. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Int. J. Obes<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 41, 1062\u20131065. https:\/\/doi.org\/10.1038\/ijo.2017.55.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Yourell, J.L., Doty, J.L., Beauplan, Y., Cardel, M.I. (2021). Weight-talk between parents and adolescents: A systematic review of relationships with health-related and psychosocial outcomes<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">. Adol. Res. Rev<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 6, 409\u2013424. https:\/\/doi.org\/10.1007\/s40894-021-00149-2.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Berge, J.M., Christoph, M.J., Winkler, M.R., Miller, L., Eisenberg, M.E., Neumark-Sztainer, D. (2019). Cumulative encouragement to diet from adolescence to adulthood: Longitudinal associations with health, psychosocial well-being, and romantic relationships. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">J. Adol. Health<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 65, 690\u2013697. https:\/\/doi.org\/10.1016\/j.jadohealth.2019.06.002.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Berge, J.M., Trofholz, A., Danner, C., Brandenburg, D., Pusalavidyasagar, S., Loth, K. (2020). Weight- and health-focused conversations in racially\/ethnically diverse households with and without a child with overweight\/obesity. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Stigma Health. <\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">https:\/\/doi.org\/10.1037\/sah0000268..<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Barrense-Dias, Y., Berchtold, A., Akre, C., Sur\u00eds, J-C. (2016). The relation between internet use and overweight among adolescents: a longitudinal study in Switzerland. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Int J Obes<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 40:45\u201350. doi: 10.1038\/ijo.2015.146<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Cheng, M.Y., Wang, S-M., Lam, Y.Y., Luk, H.T., Man, Y.C., Lin, C-Y. (2018). The relationships between weight bias, perceived weight stigma, eating behavior, and psychological distress among undergraduate students in Hong Kong. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">J Nerv Ment Dis<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 206:705\u201310. doi: 10.1097\/NMD.0000000000000869<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Chou, W.S., Prestin, A., Kunath, S. (2014). Obesity in social media: a mixed methods analysis. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Transl Behav Med<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 4:314\u201323. doi: 10.1007\/s13142-014-0256-1<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Jeon, Y.A., Hale, B., Knackmuhs, E., Mackert, M. (2018). Weight stigma goes viral on the internet: systematic assessment of youtube comments attacking overweight men and women<\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">. Interact J Med Res<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 7:e6. doi: 10.2196\/ijmr.9182<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Boepple, L., Ata, R.N., Rum, R., Thompson, J.K. (2016). Strong is the new skinny: a content analysis of fitspiration websites. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Body Image<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 17:132\u20135.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Chou, W.S., Prestin, A., Kunath, S. (2014). Obesity in social media: a mixed methods analysis. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Transl Behav Med<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 4(3):314\u201323.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Lydecker, J.A., Cotter, E.W., Palmberg, A.A, Simpson, C., Kwitowski, M., White, K., Mazzeo S. E. (2016). Does this Tweet make me look fat? A content analysis of weight stigma on Twitter. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Eat Weight Disord<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">. doi: 10.1007\/s40519-016-0272-x.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Wick, M.R. y Harriger, J.A. (2018). A content analysis of thinspiration images and text posts on Tumblr. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">Body Image<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 24:13\u20136.<\/span><\/p><p><span style=\"font-weight: 400;\">Lawrence, S.E., Puhl, R.M., Schwartz, M.B., Watson, R.J., Foster, G.D. (2022). \u201cThe most hurtful thing I&#8217;ve ever experienced\u201d: A qualitative examination of the nature of experiences of weight stigma by family members. <\/span><i><span style=\"font-weight: 400;\">SSM &#8211; Qualitative Research in Health<\/span><\/i><span style=\"font-weight: 400;\">, 2667-3215.<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-583ac5b elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"583ac5b\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-01efd33\" data-id=\"01efd33\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-72a2c85 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"72a2c85\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h5 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Acerca del autor:<\/h5>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db21b75 elementor-author-box--align-left elementor-widget elementor-widget-author-box\" data-id=\"db21b75\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"author-box.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div  class=\"elementor-author-box__avatar\">\n\t\t\t\t\t<img decoding=\"async\" src=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/Christopher-Galindo-300x300.png\" alt=\"Picture of Christopher Galindo\" loading=\"lazy\">\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\n\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__text\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div >\n\t\t\t\t\t\t<h4 class=\"elementor-author-box__name\">\n\t\t\t\t\t\t\tChristopher Galindo\t\t\t\t\t\t<\/h4>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-author-box__bio\">\n\t\t\t\t\t\t<p>Estudiante de los Diplomados en Evaluaciones Psicol\u00f3gicas para el Diagn\u00f3stico Infanto Juvenil y Psicolog\u00eda Cl\u00ednica Infanto Juvenil de IPSIARTE Formaci\u00f3n.<br \/>\nTesista enfocado al estigma de peso en adolescentes y prestando servicio en educaci\u00f3n b\u00e1sica.<\/p>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\n\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Si bien la estigmatizaci\u00f3n es un concepto reciente nos ha ayudado a abrir paso a diferentes contextos que quedaban en las litorales de las investigaciones sociales sobre el rechazo y la discriminaci\u00f3n y que a su vez, con el paso del tiempo, han ido alcanzando a otras \u00e1reas como el caso de la psicolog\u00eda. Para [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":4577,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[66],"tags":[],"class_list":["post-4568","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-formacion"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Estigmatizaci\u00f3n del peso - IPSIARTE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Estigmatizaci\u00f3n del peso - IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Si bien la estigmatizaci\u00f3n es un concepto reciente nos ha ayudado a abrir paso a diferentes contextos que quedaban en las litorales de las investigaciones sociales sobre el rechazo y la discriminaci\u00f3n y que a su vez, con el paso del tiempo, han ido alcanzando a otras \u00e1reas como el caso de la psicolog\u00eda. Para [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2022-05-13T17:21:11+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2022-05-13T17:52:21+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/estigmatizacion-del-peso-scaled.jpg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"2560\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1709\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"6 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/\",\"name\":\"Estigmatizaci\u00f3n del peso - IPSIARTE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/estigmatizacion-del-peso-scaled.jpg\",\"datePublished\":\"2022-05-13T17:21:11+00:00\",\"dateModified\":\"2022-05-13T17:52:21+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/estigmatizacion-del-peso-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/estigmatizacion-del-peso-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1709},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Estigmatizaci\u00f3n del peso\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\",\"name\":\"IPSIARTE\",\"description\":\"Formaci\u00f3n\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\",\"name\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\"},\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Estigmatizaci\u00f3n del peso - IPSIARTE","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Estigmatizaci\u00f3n del peso - IPSIARTE","og_description":"Si bien la estigmatizaci\u00f3n es un concepto reciente nos ha ayudado a abrir paso a diferentes contextos que quedaban en las litorales de las investigaciones sociales sobre el rechazo y la discriminaci\u00f3n y que a su vez, con el paso del tiempo, han ido alcanzando a otras \u00e1reas como el caso de la psicolog\u00eda. Para [&hellip;]","og_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/","og_site_name":"IPSIARTE","article_published_time":"2022-05-13T17:21:11+00:00","article_modified_time":"2022-05-13T17:52:21+00:00","og_image":[{"width":2560,"height":1709,"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/estigmatizacion-del-peso-scaled.jpg","type":"image\/jpeg"}],"author":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","Tiempo de lectura":"6 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/","name":"Estigmatizaci\u00f3n del peso - IPSIARTE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/estigmatizacion-del-peso-scaled.jpg","datePublished":"2022-05-13T17:21:11+00:00","dateModified":"2022-05-13T17:52:21+00:00","author":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/#primaryimage","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/estigmatizacion-del-peso-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/05\/estigmatizacion-del-peso-scaled.jpg","width":2560,"height":1709},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/estigmatizacion-del-peso\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/ipsiarte.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Estigmatizaci\u00f3n del peso"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/","name":"IPSIARTE","description":"Formaci\u00f3n","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae","name":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","caption":"IPSIARTE Formaci\u00f3n"},"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4568","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=4568"}],"version-history":[{"count":4,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4568\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":4578,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/4568\/revisions\/4578"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4577"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4568"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=4568"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=4568"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}