{"id":5546,"date":"2024-05-23T19:27:05","date_gmt":"2024-05-23T19:27:05","guid":{"rendered":"https:\/\/ipsiarte.com\/?p=5546"},"modified":"2024-05-23T19:41:43","modified_gmt":"2024-05-23T19:41:43","slug":"la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/","title":{"rendered":"La Importancia del D\u00eda Mundial de la Risa y el Yoga de la Risa: Entrevista con Gabriela Ramos"},"content":{"rendered":"<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Recientemente celebramos el 5 de mayo, una fecha especial conocida como el D\u00eda Mundial de la Risa. En IPSIARTE, hemos creado un espacio \u00fanico para conversar con Gabriela Ramos, especialista en Yoga de la Risa. A continuaci\u00f3n, compartimos esta enriquecedora charla en la que descubrimos m\u00e1s sobre esta pr\u00e1ctica transformadora.<\/p>\n<p><strong>Conociendo a Gabriela Ramos<\/strong><\/p>\n<p>Gabriela Ramos Martel, es psic\u00f3loga venezolana y tambi\u00e9n instructora de Yoga de la Risa. Se form\u00f3 en Chile con un equipo maravilloso y ha dedicado su carrera a promover la salud mental y el bienestar a trav\u00e9s de diversas pr\u00e1cticas, incluyendo intervenciones basadas en mindfulness y ahora el Yoga de la Risa.<\/p>\n<p><strong>\u00bfQu\u00e9 es el Yoga de la Risa?<\/strong><\/p>\n<p>El Yoga de la Risa es una pr\u00e1ctica que combina ejercicios de risa con t\u00e9cnicas de respiraci\u00f3n profunda. Fue creado por el Dr. Madan Kataria en 1995. La risa no solo mejora el estado de \u00e1nimo, sino que tambi\u00e9n tiene beneficios tangibles para la salud f\u00edsica y mental. La idea es re\u00edr sin raz\u00f3n, permitiendo que los efectos beneficiosos de la risa se manifiesten sin necesidad de humor o chistes.<\/p>\n<p><strong>Beneficios del Yoga de la Risa<\/strong><\/p>\n<p>La risa tiene numerosos beneficios:<\/p>\n<ul>\n<li><strong>Reducci\u00f3n del estr\u00e9s<\/strong>: La risa libera endorfinas, ayudando a disminuir los niveles de estr\u00e9s.<\/li>\n<li><strong>Mejora del sistema inmunol\u00f3gico<\/strong>: Aumenta la producci\u00f3n de c\u00e9lulas que combaten enfermedades.<\/li>\n<li><strong>Sensaci\u00f3n de bienestar<\/strong>: Proporciona una sensaci\u00f3n de felicidad y relajaci\u00f3n duradera.<\/li>\n<\/ul>\n<p><strong>La Ciencia Detr\u00e1s del Yoga de la Risa<\/strong><\/p>\n<p>El Yoga de la Risa no es simplemente una actividad recreativa. Hay ciencia detr\u00e1s de sus beneficios. Estudios han demostrado que la risa puede mejorar la funci\u00f3n cardiovascular, reducir la presi\u00f3n arterial y aumentar la oxigenaci\u00f3n del cuerpo. Adem\u00e1s, act\u00faa como un analg\u00e9sico natural, proporcionando alivio del dolor.<\/p>\n<p><strong>Implementaci\u00f3n en la Vida Diaria<\/strong><\/p>\n<p>El Yoga de la Risa puede integrarse f\u00e1cilmente en la vida cotidiana. Se recomienda practicarlo en grupos, ya que la interacci\u00f3n social y la risa compartida amplifican sus efectos beneficiosos. Sin embargo, tambi\u00e9n puede practicarse individualmente para aquellos que prefieren una experiencia m\u00e1s personal.<\/p>\n<p><strong>Experiencias y Testimonios<\/strong><\/p>\n<p>Gabriela nos comparti\u00f3 sus experiencias personales y profesionales, destacando c\u00f3mo el Yoga de la Risa ha transformado vidas. Desde personas que han superado la ansiedad y la depresi\u00f3n hasta empresas que han mejorado la moral y la creatividad de sus empleados, los testimonios son innumerables.<\/p>\n<p><strong>Participaci\u00f3n Comunitaria<\/strong><\/p>\n<p>Las sesiones de Yoga de la Risa son ideales para todas las edades y se adaptan a las necesidades del grupo. Desde ni\u00f1os hasta adultos mayores, todos pueden beneficiarse de esta pr\u00e1ctica. Los ni\u00f1os, en particular, son los mejores maestros de la risa debido a su energ\u00eda y espontaneidad.<\/p>\n<h4><\/h4>\n<p>El D\u00eda Mundial de la Risa es una oportunidad para celebrar el poder curativo de la risa. A trav\u00e9s del Yoga de la Risa, podemos mejorar nuestra salud y bienestar, conectar con los dem\u00e1s y encontrar alegr\u00eda en lo cotidiano. Gracias a Gabriela Ramos por compartir su conocimiento y pasi\u00f3n por esta pr\u00e1ctica.<\/p>\n<p><strong>\u00danete a la Alegr\u00eda<\/strong><\/p>\n<p>Invitamos a todos a explorar el Yoga de la Risa y experimentar sus beneficios. R\u00ede con nosotros y descubre c\u00f3mo una simple risa puede transformar tu vida.<\/p>\n<p>Si no pudiste estar en el vivo, no te preocupes. Abajo te dejamos el Link para que lo puedas ver.<\/p>\n<p><a href=\"https:\/\/www.instagram.com\/p\/C6zAtPAO0Qw\/\">\u00a1VER EL VIVO!<\/a><\/p>\n<p>\u00a1Nos vemos en la pr\u00f3xima sesi\u00f3n de Yoga de la Risa!<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>&nbsp; Recientemente celebramos el 5 de mayo, una fecha especial conocida como el D\u00eda Mundial de la Risa. En IPSIARTE, hemos creado un espacio \u00fanico para conversar con Gabriela Ramos, especialista en Yoga de la Risa. A continuaci\u00f3n, compartimos esta enriquecedora charla en la que descubrimos m\u00e1s sobre esta pr\u00e1ctica transformadora. Conociendo a Gabriela Ramos [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":7,"featured_media":5547,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"footnotes":""},"categories":[66],"tags":[],"class_list":["post-5546","post","type-post","status-publish","format-standard","has-post-thumbnail","hentry","category-formacion"],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>La Importancia del D\u00eda Mundial de la Risa y el Yoga de la Risa: Entrevista con Gabriela Ramos - IPSIARTE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"La Importancia del D\u00eda Mundial de la Risa y el Yoga de la Risa: Entrevista con Gabriela Ramos - IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"&nbsp; Recientemente celebramos el 5 de mayo, una fecha especial conocida como el D\u00eda Mundial de la Risa. En IPSIARTE, hemos creado un espacio \u00fanico para conversar con Gabriela Ramos, especialista en Yoga de la Risa. A continuaci\u00f3n, compartimos esta enriquecedora charla en la que descubrimos m\u00e1s sobre esta pr\u00e1ctica transformadora. Conociendo a Gabriela Ramos [&hellip;]\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2024-05-23T19:27:05+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-05-23T19:41:43+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/WhatsApp-Image-2024-05-09-at-10.04.12-AM.jpeg\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"828\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"595\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/jpeg\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Escrito por\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"3 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/\",\"name\":\"La Importancia del D\u00eda Mundial de la Risa y el Yoga de la Risa: Entrevista con Gabriela Ramos - IPSIARTE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/WhatsApp-Image-2024-05-09-at-10.04.12-AM.jpeg\",\"datePublished\":\"2024-05-23T19:27:05+00:00\",\"dateModified\":\"2024-05-23T19:41:43+00:00\",\"author\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\"},\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/WhatsApp-Image-2024-05-09-at-10.04.12-AM.jpeg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/WhatsApp-Image-2024-05-09-at-10.04.12-AM.jpeg\",\"width\":828,\"height\":595},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"La Importancia del D\u00eda Mundial de la Risa y el Yoga de la Risa: Entrevista con Gabriela Ramos\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\",\"name\":\"IPSIARTE\",\"description\":\"Formaci\u00f3n\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae\",\"name\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\",\"image\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"contentUrl\":\"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g\",\"caption\":\"IPSIARTE Formaci\u00f3n\"},\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"La Importancia del D\u00eda Mundial de la Risa y el Yoga de la Risa: Entrevista con Gabriela Ramos - IPSIARTE","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"La Importancia del D\u00eda Mundial de la Risa y el Yoga de la Risa: Entrevista con Gabriela Ramos - IPSIARTE","og_description":"&nbsp; Recientemente celebramos el 5 de mayo, una fecha especial conocida como el D\u00eda Mundial de la Risa. En IPSIARTE, hemos creado un espacio \u00fanico para conversar con Gabriela Ramos, especialista en Yoga de la Risa. A continuaci\u00f3n, compartimos esta enriquecedora charla en la que descubrimos m\u00e1s sobre esta pr\u00e1ctica transformadora. Conociendo a Gabriela Ramos [&hellip;]","og_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/","og_site_name":"IPSIARTE","article_published_time":"2024-05-23T19:27:05+00:00","article_modified_time":"2024-05-23T19:41:43+00:00","og_image":[{"width":828,"height":595,"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/WhatsApp-Image-2024-05-09-at-10.04.12-AM.jpeg","type":"image\/jpeg"}],"author":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Escrito por":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","Tiempo de lectura":"3 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/","name":"La Importancia del D\u00eda Mundial de la Risa y el Yoga de la Risa: Entrevista con Gabriela Ramos - IPSIARTE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/WhatsApp-Image-2024-05-09-at-10.04.12-AM.jpeg","datePublished":"2024-05-23T19:27:05+00:00","dateModified":"2024-05-23T19:41:43+00:00","author":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae"},"breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/#primaryimage","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/WhatsApp-Image-2024-05-09-at-10.04.12-AM.jpeg","contentUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2024\/05\/WhatsApp-Image-2024-05-09-at-10.04.12-AM.jpeg","width":828,"height":595},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/la-importancia-del-dia-mundial-de-la-risa-y-el-yoga-de-la-risa-entrevista-con-gabriela-ramos\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/ipsiarte.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"La Importancia del D\u00eda Mundial de la Risa y el Yoga de la Risa: Entrevista con Gabriela Ramos"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/","name":"IPSIARTE","description":"Formaci\u00f3n","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/6c53c7b82c890f282e35e9e28a23bcae","name":"IPSIARTE Formaci\u00f3n","image":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#\/schema\/person\/image\/","url":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","contentUrl":"https:\/\/secure.gravatar.com\/avatar\/3b4b2ca1a26ec8db7a96af343c684f59?s=96&d=mm&r=g","caption":"IPSIARTE Formaci\u00f3n"},"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/author\/adminipsiarte\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5546","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/7"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=5546"}],"version-history":[{"count":7,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5546\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":5553,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/5546\/revisions\/5553"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/5547"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=5546"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=5546"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=5546"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}