{"id":4892,"date":"2022-11-22T13:09:50","date_gmt":"2022-11-22T13:09:50","guid":{"rendered":"https:\/\/ipsiarte.com\/?post_type=product&#038;p=4892"},"modified":"2024-10-07T00:01:07","modified_gmt":"2024-10-07T00:01:07","slug":"diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero","status":"publish","type":"product","link":"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/","title":{"rendered":"Diplomado Violencia con Perspectiva de g\u00e9nero"},"content":{"rendered":"<p>El <strong>Diplomado en Violencia con Perspectiva de G\u00e9nero<\/strong> tiene como objetivo brindar al profesional los recursos necesarios para realizar actuaciones seguras, no discriminatorias y responsables para ni\u00f1as, ni\u00f1os, adolescentes y mujeres sobrevivientes de violencia, dotando de recursos para alcanzar intenciones preventivas y de erradicaci\u00f3n de violencia.<\/p>\n<p><strong>Contenido Program\u00e1tico:<\/strong><br \/>\n\u2733\ufe0f Curso 1. G\u00e9nero, feminismo y derechos humanos<br \/>\n1\ufe0f\u20e3 M\u00f3dulo 1. Bases estructurales de la violencia<br \/>\n2\ufe0f\u20e3 M\u00f3dulo 2. Derechos humanos, derechos sexuales y reproductivos<br \/>\n\u2733\ufe0f Curso 2. G\u00e9nero y violencia<br \/>\n3\ufe0f\u20e3 M\u00f3dulo 3. Perspectiva de g\u00e9nero<br \/>\n4\ufe0f\u20e3 M\u00f3dulo 4. Violencia contra las mujeres en contexto humanitario<br \/>\n\u2733\ufe0f Curso 3. Violencia hacia ni\u00f1as, ni\u00f1os y adolescentes<br \/>\n5\ufe0f\u20e3 M\u00f3dulo 5. Violencia infantil<br \/>\n6\ufe0f\u20e3 M\u00f3dulo 6. Violencia digital<br \/>\n\u2733\ufe0f Curso 4. Intervenci\u00f3n desde el enfoque basado en la sobreviviente<br \/>\n7\ufe0f\u20e3 M\u00f3dulo 7. Perspectiva de g\u00e9nero en el acompa\u00f1amiento psicol\u00f3gicos ni\u00f1as, adolescentes y mujeres sobrevivientes de violencia<br \/>\n8\ufe0f\u20e3 M\u00f3dulo 8. Ruta de atenci\u00f3n centrada en la sobreviviente<\/p>\n<p><strong>Descarga el Contenido Program\u00e1tico:<\/strong>\u00a0<a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/formacion\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/\">AQU\u00cd<\/a><br \/>\n<strong>Consulta otras monedas con nuestros asesores.<\/strong><br \/>\n<strong>Requisitos para Ingresar al Diplomado<\/strong>: Ser psic\u00f3logos y estudiantes de \u00faltimo curso de psicolog\u00eda., documento de identidad, fotograf\u00eda actual, direcci\u00f3n de domicilio, contacto de whatsapp actualizado y comprobante de pago.<\/p>\n<p>\u23f3 Duraci\u00f3n: 3 meses (120 horas pedag\u00f3gicas)<br \/>\nHorario: 24\/7 de acceso al Campus Virtual<br \/>\n\u200d Modalidad E-Learning. 3 Seminarios Especializados<br \/>\n\u2705 Profesores certificados y reconocidos internacionalmente<br \/>\nCertificados con Validez Nacional por IPSIARTE Formaci\u00f3n, Organismo T\u00e9cnico de Capacitaci\u00f3n (OTEC; INN, NCh 2728:2015)<br \/>\nCertificados con Validez Internacional por Apostilla de la Haya<br \/>\nTenemos hasta 6 cuotas sin intereses pagando el total de tu Diplomado con Tarjeta de Cr\u00e9dito (Solo Chile)<br \/>\nIncluye Diploma de Certificaci\u00f3n Digital de aprobaci\u00f3n<\/p>\n<p>\u2764\ufe0f \u00a1El 98% de nuestros alumnos nos recomiendan!<br \/>\n\u00a1Aprovecha \u00e9sta oportunidad y especial\u00edzate con los mejores!<\/p>\n<p><strong>\u00bfDeseas mayor informaci\u00f3n?<\/strong><br \/>\nPor favor ind\u00edcanos tu email para enviarte el Dossier con todos los detalles de promociones y ofertas vigentes a tu correo electr\u00f3nico Click <a href=\"https:\/\/api.whatsapp.com\/send?phone=+56961030540&amp;text=Hola%20IPSIARTE.%20Quiero%20informaci%C3%B3n%20de%20\">AQU\u00cd<\/a><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<div class=\"elementor-element elementor-element-12220098 elementor-widget elementor-widget-woocommerce-product-short-description\" data-id=\"12220098\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"woocommerce-product-short-description.default\">\n<div class=\"elementor-widget-container\">\n<div class=\"woocommerce-product-details__short-description\">\n<p>Inscr\u00edbete en el <a href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/formacion\/diplomado-violencia-contra-las-mujeres-y-perspectiva-de-genero\/\"><em><strong>Diplomado Violencia con perspectiva de g\u00e9nero<\/strong><\/em><\/a> y a<span class=\"JsGRdQ\">dquiere recursos para el acompa\u00f1amiento y creaci\u00f3n de espacios terap\u00e9uticos seguros para ni\u00f1as, ni\u00f1os, adolescentes y mujeres sobrevivientes de violencia<\/span>.<\/p>\n<\/div>\n<\/div>\n<\/div>\n<div class=\"elementor-element elementor-element-9a65121 elementor-product-price-block-yes elementor-widget elementor-widget-woocommerce-product-price\" data-id=\"9a65121\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"woocommerce-product-price.default\">\n<div class=\"elementor-widget-container\">\n<p class=\"price\">\n<\/div>\n<\/div>\n","protected":false},"featured_media":4931,"template":"","meta":{"site-sidebar-layout":"default","site-content-layout":"default","ast-site-content-layout":"","site-content-style":"default","site-sidebar-style":"default","ast-global-header-display":"","ast-banner-title-visibility":"","ast-main-header-display":"","ast-hfb-above-header-display":"","ast-hfb-below-header-display":"","ast-hfb-mobile-header-display":"","site-post-title":"","ast-breadcrumbs-content":"","ast-featured-img":"","footer-sml-layout":"","theme-transparent-header-meta":"default","adv-header-id-meta":"","stick-header-meta":"","header-above-stick-meta":"","header-main-stick-meta":"","header-below-stick-meta":"","astra-migrate-meta-layouts":"default","ast-page-background-enabled":"default","ast-page-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-4)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}},"ast-content-background-meta":{"desktop":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"tablet":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""},"mobile":{"background-color":"var(--ast-global-color-5)","background-image":"","background-repeat":"repeat","background-position":"center center","background-size":"auto","background-attachment":"scroll","background-type":"","background-media":"","overlay-type":"","overlay-color":"","overlay-opacity":"","overlay-gradient":""}}},"product_cat":[151],"product_tag":[],"class_list":{"0":"post-4892","1":"product","2":"type-product","3":"status-publish","4":"has-post-thumbnail","6":"product_cat-social-y-comunitaria","7":"desktop-align-left","8":"tablet-align-left","9":"mobile-align-left","11":"first","12":"instock","13":"virtual","14":"taxable","15":"purchasable","16":"product-type-simple"},"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v23.8 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>Diplomado Violencia con Perspectiva de g\u00e9nero - IPSIARTE<\/title>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"es_ES\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"Diplomado Violencia con Perspectiva de g\u00e9nero - IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Inscr\u00edbete en el Diplomado Violencia con perspectiva de g\u00e9nero y adquiere recursos para el acompa\u00f1amiento y creaci\u00f3n de espacios terap\u00e9uticos seguros para ni\u00f1as, ni\u00f1os, adolescentes y mujeres sobrevivientes de violencia.\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"IPSIARTE\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2024-10-07T00:01:07+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Catalogo-Violencia.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"1080\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Tiempo de lectura\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"2 minutos\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/\",\"name\":\"Diplomado Violencia con Perspectiva de g\u00e9nero - IPSIARTE\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\"},\"primaryImageOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/#primaryimage\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/#primaryimage\"},\"thumbnailUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Catalogo-Violencia.png\",\"datePublished\":\"2022-11-22T13:09:50+00:00\",\"dateModified\":\"2024-10-07T00:01:07+00:00\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"es\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/\"]}]},{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"es\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/#primaryimage\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Catalogo-Violencia.png\",\"contentUrl\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Catalogo-Violencia.png\",\"width\":1080,\"height\":1080},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Portada\",\"item\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"Tienda\",\"item\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/tienda\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":3,\"name\":\"Diplomado Violencia con Perspectiva de g\u00e9nero\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/#website\",\"url\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/\",\"name\":\"IPSIARTE\",\"description\":\"Formaci\u00f3n\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":{\"@type\":\"PropertyValueSpecification\",\"valueRequired\":true,\"valueName\":\"search_term_string\"}}],\"inLanguage\":\"es\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"Diplomado Violencia con Perspectiva de g\u00e9nero - IPSIARTE","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/","og_locale":"es_ES","og_type":"article","og_title":"Diplomado Violencia con Perspectiva de g\u00e9nero - IPSIARTE","og_description":"Inscr\u00edbete en el Diplomado Violencia con perspectiva de g\u00e9nero y adquiere recursos para el acompa\u00f1amiento y creaci\u00f3n de espacios terap\u00e9uticos seguros para ni\u00f1as, ni\u00f1os, adolescentes y mujeres sobrevivientes de violencia.","og_url":"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/","og_site_name":"IPSIARTE","article_modified_time":"2024-10-07T00:01:07+00:00","og_image":[{"width":1080,"height":1080,"url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Catalogo-Violencia.png","type":"image\/png"}],"twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Tiempo de lectura":"2 minutos"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/","name":"Diplomado Violencia con Perspectiva de g\u00e9nero - IPSIARTE","isPartOf":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website"},"primaryImageOfPage":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/#primaryimage"},"image":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/#primaryimage"},"thumbnailUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Catalogo-Violencia.png","datePublished":"2022-11-22T13:09:50+00:00","dateModified":"2024-10-07T00:01:07+00:00","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/#breadcrumb"},"inLanguage":"es","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/"]}]},{"@type":"ImageObject","inLanguage":"es","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/#primaryimage","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Catalogo-Violencia.png","contentUrl":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-content\/uploads\/2022\/11\/Catalogo-Violencia.png","width":1080,"height":1080},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/producto\/diplomado-violencia-con-perspectiva-de-genero\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Portada","item":"https:\/\/ipsiarte.com\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"Tienda","item":"https:\/\/ipsiarte.com\/tienda\/"},{"@type":"ListItem","position":3,"name":"Diplomado Violencia con Perspectiva de g\u00e9nero"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/ipsiarte.com\/#website","url":"https:\/\/ipsiarte.com\/","name":"IPSIARTE","description":"Formaci\u00f3n","potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/ipsiarte.com\/?s={search_term_string}"},"query-input":{"@type":"PropertyValueSpecification","valueRequired":true,"valueName":"search_term_string"}}],"inLanguage":"es"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/product\/4892","targetHints":{"allow":["GET"]}}],"collection":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/product"}],"about":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/product"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/4931"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=4892"}],"wp:term":[{"taxonomy":"product_cat","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/product_cat?post=4892"},{"taxonomy":"product_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/ipsiarte.com\/wp-json\/wp\/v2\/product_tag?post=4892"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}